<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dedi Purwanto</title><link href="http://kecebongsoft.com/" rel="alternate"></link><link href="http://kecebongsoft.com/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://kecebongsoft.com/</id><updated>2014-01-13T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Keyboard mekanikal</title><link href="http://kecebongsoft.com/2014/01/keyboard-mekanikal.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-13T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2014-01-13:2014/01/keyboard-mekanikal.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Keyboard adalah salah satu peripheral yang saya anggap sangat penting, saya menghabiskan sebagian besar waktu saya di komputer &lt;a href="/2014/01/iterm2-dan-produktifitas.html"&gt;dengan menggunakan terminal&lt;/a&gt;, saya juga sudah membuat berbagai shortcuts di aplikasi iTerm2, vim, OSX, dll, semua agar tangan saya bisa tetap berada di &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Touch_typing#Home_row"&gt;home rows&lt;/a&gt;, jadi rasanya aneh kalau saya belum pernah menulis tentang keyboard sebelum ini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semasa kuliah, saya menganggap keyboard adalah sekedar kebutuhan yang esensial, dalam artian cukup sekedar punya agar bisa mengetik di komputer, saya sering heran dengan teman-teman kuliah yang menghabiskan uang untuk membeli gaming keyboard. Saya sendiri saat itu menggunakan &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Keyboard_technology#Membrane_keyboard"&gt;keyboard chiclet&lt;/a&gt; yang biasa saja. Ketika mulai bekerja, saya disediakan sebuah PC dan &lt;a href="http://www.amazon.com/Dell-Enhanced-Black-Keyboard-SK-8115/dp/B00496FELQ"&gt;keyboard Dell&lt;/a&gt;. Berpindah dari chiclet style ke &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Keyboard_technology#Dome-switch_keyboard"&gt;rubber dome&lt;/a&gt; seperti Dell, saya mulai merasakan perbedaan. Awalnya saya merasa tidak nyaman dengan keyboard Dell, kemudian saya membawa keyboard sendiri, setelah beberapa bulan dipakai, keyboard tersebut mulai rusak dan harus diganti. Saya mencoba mencari keyboard sejenis tapi &lt;em&gt;feel&lt;/em&gt; nya sudah jauh berbeda, akhirnya saya membiasakan diri dengan keyboard Dell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dell keyboard" src="/img/dell-keyboard.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setelah beberapa minggu dengan keyboard Dell, saya mulai terbiasa. Dari situ juga saya belajar tentang berbagai macam jenis keyboard, dan mulai tertarik untuk membeli keyboard yang lebih nyaman untuk dipakai programming. Salah satu yang saya temukan adalah Microsoft Natural 4000, &lt;a href="http://www.codinghorror.com/blog/2005/09/keyboarding-microsoft-natural-ergonomic-4000.html"&gt;dari Jeff Atwood&lt;/a&gt;. Saya sangat tertarik dengan keyboard tersebut, setelah beberapa minggu research, saya membeli dan menggunakan keyboard tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Microsoft Natural 4000" src="/img/microsoft-keyboard.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Layout splitnya yang cukup baru memaksa saya untuk memperbaiki gaya mengetik saya, sebelum ini saya tidak mengetik 10-jari dengan benar, dan melalui keyboard ini saya perlahan belajar menjadi &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Touch_typing"&gt;touch typist&lt;/a&gt; yang baik dan benar. Meskipun keyboard dari Microsoft ini sangat ergonomis untuk dipakai, saya tidak berhenti untuk membaca artikel tentang keyboard, dan pada satu waktu saya mulai belajar tentang jenis keyboard yang lain, yaitu keyboard mekanikal. Secara garis besar keyboard mekanikal menggunakan &lt;a href="http://www.overclock.net/t/491752/mechanical-keyboard-guide"&gt;switch mekanik&lt;/a&gt;, berbeda dengan keyboard biasa yang menggunakan karet, ada banyak sekali jenis switch pada keyboard mekanikal, yang menyesuaikan dengan selera penggunanya. Secara kualitas dan tingkat kenyamanan, keyboard mekanikal jauh lebih baik dibanding yang biasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melihat banyaknya antusiasme orang pada keyboard mekanikal, saya juga tertarik untuk mencobanya. Concern saya pertama kali adalah harga keyboard mekanikal secara rata-rata diatas 1 juta, jauh lebih mahal dibanding keyboard biasa, dan juga lebih mahal dari keyboard Microsoft saya. Saya putuskan untuk memulai dari keyboard yang harganya entry-level, dengan switch yang sesuai untuk mengetik. Setelah research, saya memutuskan untuk membeli &lt;a href="http://www.razerzone.com/gaming-keyboards-keypads/razer-blackwidow-ultimate"&gt;Razer Blackwidow Ultimate&lt;/a&gt;, mekanikal keyboard dari Razer dengan switch Cherry MX Blue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Razer Blackwidow Ultimate" src="/img/razer-keyboard.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Impresi pertama saya ketika menggunakan keyboard ini ialah: sangat nyaman untuk dipakai, build quality yang jauh diatas semua keyboard yang pernah saya pakai, serta suara feedback &lt;em&gt;'click'&lt;/em&gt; yang sangat menarik. Saya menggunakan keyboard ini untuk semua kebutuhan, dan saya juga membawa keyboard ini untuk dipakai dikantor,saya bisa mengetik jauh lebih cepat dan nyaman menggunakan keyboard ini. Namun pada satu waktu, saya mulai merasakan suara feedback dari switch Cherry MX Blue cukup tinggi dan jika saya mengetik lama, ini cukup mengganggu orang sekitar, apalagi suasana kantor saya yang relatif sepi, saya juga sebenarnya tidak terlalu &lt;em&gt;sreg&lt;/em&gt; dengan form factor keyboard ini, terlalu banyak tombol yang tidak saya pakai, desainnya yang jauh lebih mengarah ke gaming keyboard, serta warnanya yang hitam. Akhirnya saya membawa kembali Razer ke rumah, dan menggunakan Microsoft 4000 di Kantor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada saat itu saya belum berhasil mendapatkan keyboard yang sesuai, Microsoft 4000 yang nyaman tapi bukan mekanikal, dan Razer yang mekanikal tapi cukup bising. Saya melanjutkan pencarian mekanikal keyboard dengan jenis switch yang lain, hingga saat ini. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kemudian saya menemukan &lt;a href="http://elitekeyboards.com/products.php?sub=pfu_keyboards,hhkbpro2&amp;amp;pid=pdkb400w"&gt;Happy Hacking Keyboard Proffesional 2&lt;/a&gt;, yang ternyata adalah favorit banyak orang, termasuk para geek seperti &lt;a href="http://www.mechanicalkeyboardhq.com/images/richard-stallman-happy-hacking-keyboard-2.jpg"&gt;Richard Stallman&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.mechanicalkeyboardhq.com/images/Bjarne-Stroustrup-happy-hacking-keyboard.jpg"&gt;Bjarne Stroutrup&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://instagram.com/p/TSPjINmtO5/"&gt;Kenneth Reitz&lt;/a&gt;, dan banyak lagi. Berbeda dengan keyboard yang sering saya lihat, keyboard ini menggunakan &lt;a href="http://deskthority.net/wiki/Topre_switch"&gt;switch Topre&lt;/a&gt;, switch kombinasi full-mekanikal dan rubber dome, banyak yang berdebat tentang keabsahan keyboard ini sebagai sebuah mekanikal keyboard, namun dari semua review, saya belum pernah menemukan komplain tentang feel dari keyboard ini, rata-rata review mengatakan keyboard ini sangat nyaman digunakan, punya tactile feel yang sangat baik, serta tidak bising. Saya juga sangat menyukai form factornya, dengan desain putih, tanpa function keys, beberapa tombol yang di alih-fungsikan (seperti tombol CTRL pindah ke Caps Lock, dan Delete pindah ke atas Enter), keyboard ini juga punya 3 mode, untuk Windows, Mac dan Unix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="happy hacking" src="/img/hhkb.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketika melihat keyboard ini, saya sudah bisa merasakan ini adalah keyboard yang ingin saya miliki. Namun harganya sendiri cukup tinggi, yaitu sekitar USD250. Saya sempat mengurungkan niat untuk membeli keyboard ini dikarenakan faktor harga. Dan sempat mencari keyboard yang lebih mirip (layout simple dengan switch yang tidak bising), kemudian menemukan &lt;a href="http://deskthority.net/news-reviews-f4/filco-majestouch-2-tenkeyless-t1088.html"&gt;Filco Majestouch Tenkeyless&lt;/a&gt; yang menggunakan Cherry MX Brown, dengan harga sekitar setengah dari Happy Hacking Keyboard. Namun setelah difikirkan, dengan keyboard yang akan saya pakai lebih dari 8 jam sehari, selama lebih dari 5 tahun, sebagai salah satu peripheral yang sangat penting, ada baiknya saya menabung untuk membeli HHKB daripada membeli keyboard lain hanya karena faktor harga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satu hal yang menarik dari HHKB adalah, karena ini di produksi di Jepang oleh Fujitsu, banyak pembeli yang harus menggunakan reseller untuk mendapatkan keyboard ini, namun banyak reseller yang memasang harga tinggi untuk keyboard ini, sementara harga aslinya jauh lebih murah. Ini memungkinkan saya untuk mendapatkan keyboard ini dengan harga yang jauh lebih murah kalau saya bisa mendapatkan reseller yang tepat. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contohnya, keyboard ini dilabeli sehargs USD260 di &lt;a href="http://elitekeyboards.com/products.php?sub=pfu_keyboards,hhkbpro2&amp;amp;pid=pdkb400w"&gt;EliteKeyboards&lt;/a&gt;, sementara di reseller lain, seperti &lt;a href="http://whiterabbitexpress.com/happy-hacking-keyboard-profesional2/"&gt;WhiteRabbitExpress&lt;/a&gt;, hanya dihargai JPY17,816, atau sekitar USD170. Jika ditambahkan dengan biaya lain seperti ongkos kirim, total pembayaran tetap lebih murah ketimbang membeli di EliteKeyboards. Di WhiteRabbitExpress ada fitur request-quote untuk mendapatkan estimasi total harga. Saya menggunakan fitur ini beberapa hari yang lalu, dan pagi ini pendapatkan estimasi sekitar USD240 yang sudah termasuk dengan biaya kirim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Quotation" src="/img/hhkb-quotation.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada akhirnya, dengan banyaknya review yang baik tentang HHKB, semoga ini adalah keyboard terakhir yang saya pakai. &lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>iTerm2 dan produktifitas</title><link href="http://kecebongsoft.com/2014/01/iterm2-dan-produktifitas.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-11T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2014-01-11:2014/01/iterm2-dan-produktifitas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Saya salah satu pengguna berat keyboard shortcuts dan tiling windows untuk berbagai macam alasan, salah satunya adalah meningkatkan produktifitas. Sayangnya, karena resolusi layar yang hanya &amp;lt; 1080, tiling/window manager seperti &lt;a href="http://spectacleapp.com"&gt;spectacle&lt;/a&gt; atau &lt;a href="https://github.com/jigish/slate"&gt;slate&lt;/a&gt; tidak begitu berguna, tapi untuk terminal saya masih bisa mengatasinya dengan split panes. Sebagai pengguna berat terminal, saya selalu mengevaluasi terminal yang saya gunakan dalam hal kemudahan, performa, estetika dan ekstensibilitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekitar setahun yang lalu, ketika saya masih pakai Ubuntu, saya menggunakan tmux setiap harinya sebagai terminal multiplexer, dan memang sebagian besar waktu saya di depan komputer dihabiskan oleh terminal, baik itu coding, file/server management, dll. Pada saat itu tmux benar-benar terasa manfaat dan ekstensibilitasnya. Namun seiring waktu ada beberapa hal yang cukup membuat saya frustasi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tampilan tab yang kurang menarik&lt;/em&gt;: Seringkali saya merasa terganggu ketika menggunakan multiple tab di tmux, tampilan tabnya tidak estatik (well, ubuntu sendiri native tabnya juga tidak begitu bagus). Tidak seperti orang lain yang mengganggap estetika tools tidak terlalu penting, bagi saya ini memberikan efek kenyamanan ketika menggunakan tools tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Degradasi performa&lt;/em&gt;: Saya adalah pengguna berat split panes, dengan kebanyakan monitor wide-screens seperti sekarang, terminal dengan hanya satu pane membuat space menjadi mubazir. Masalahnya di tmux adalah ketika banyak pane yang dibuka dan berbagai verbose text mulai muncul, performanya mulai menurun, ini semakin buruk ketika saya menggunakan vim, saya harus mematikan beberapa config di vim hanya supaya terminal menjadi lebih cepat. Dan itupun masih dibawah harapan. Ini bukan murni salah tmux, dan dari hasil diskusi di stackexchange memang kesimpulannya &lt;a href="http://unix.stackexchange.com/questions/41225/can-a-terminal-emulator-be-as-fast-as-tty-1-6"&gt;terminal emulator berjalan diatas OS seperti ubuntu tidak secepat terminal emulator yang lebih simple&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Clipboard yang buruk&lt;/em&gt;: Ya, banyak sekali artikel tentang setting clipboard tmux di internet, tapi jarang saya temukan sebuah setting yang langsung bisa digunakan pertama kali menginstall tmux. Sulit membuat tmux harmonis dengan native clipboard tanpa menggunakan tools tertentu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Berpindah ke iTerm2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ketika mulai menggunakan OSX, saya mulai berpindah ke iTerm2, aplikasi terminal tersohor di OSX, sejauh ini iTerm2 sangat nyaman digunakan, dan berhasil menutupi semua kekurangan yang saya tulis diatas. Tampilan tab sudah diganti dengan native OSX tab, kemudian performa sudah jauh lebih baik karena split pane yang ada di iTerm2 adalah terminal yang benar-benar berbeda, bukan emulasi dengan operasi blit. Juga clipboard sudah jauh lebih baik disini, meskipun belum sempurna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salah satu fitur iTerm2 (dengan kontribusi oleh OSX) adalah ketika full screen, tab pane akan disembunyikan dan hanya akan muncul ketika kita menekan tombol command selama beberapa detik, berpindah antar tab bisa dilakukan tanpa harus memunculnya tab pane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fitur lainnya yang saya sangat suka di iTerm2 adalah kita bisa me-resize pane dengan mudah, tanpa shortcut, ini mungkin bertolak belakang dengan pola saya menggunakan komputer yang hampir selalu dengan shortcuts, namun dalam resize pane/windows bukan hal yang sering saya gunakan dan saya lebih suka tidak mengingat shortcuts yang jarang digunakan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekedar sharing, di iTerm2 saya menggunakan theme &lt;a href="http://color.smyck.org/"&gt;symck&lt;/a&gt;, mengaktifkan dimming antar pane. Saya juga menambahkan shortcut command+(h/j/k/l) untuk berpindah antara split pane. Karena default shortcut untuk swith pane di iTerm2 sangat tidak nyaman.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Google Account Switcher</title><link href="http://kecebongsoft.com/2014/01/google-account-switcher.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-06T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2014-01-06:2014/01/google-account-switcher.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Saya sudah bertahun-tahun menggunakan email, bagi saya email adalah salah satu medium paling efektif untuk berkomunikasi. Sudah berbagai macam layanan email yang saya gunakan. Saya masih ingat email pertama saya ada di plasa.com, Yahoo!-nya indonesia di tahun 2000an dulu. Kemudian berpindah ke Yahoo!, Hotmail, dan banyak lagi, sampai akhirnya berhenti di Gmail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gmail bagi saya (dan banyak orang) adalah salah satu layanan email terbaik saat ini, dan untung saja kantor saya juga menggunakan Google Apps sehingga saya bisa menggunakan fitur multiple accounts-nya Google. Fitur ini memungkinkan kita untuk punya beberapa account Google dan berpindah account tanpa harus log-out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kantor saya menggunakan berbagai macam layanan Google selain GMail, dan account switcher ini terasa sekali manfaatnya karna saya bisa melihat inbox personal dan kantor tanpa harus menggunakan browser/session berbeda. Masalahnya adalah tidak semua layanan Google menyediakan fitur ini (secara jelas). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contohnya adalah Google Sites, tempat dimana kita bisa membuat halaman statik web. Ketika ingin memanage sebuah Site atas account yg lain, saya dihadapkan dengan sebuah login form yang pada dasarnya menyuruh saya logout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ternyata ada trik sederhana melakukan switch account disini tanpa harus logout. Pertama, di Gmail, URL yang ditampilkan memiliki &lt;code&gt;/u/0/&lt;/code&gt; di satu account, dan memiliki &lt;code&gt;/u/1/&lt;/code&gt; di account lainnya, yang kedua, di login url sites.google.com ada parameter  &lt;code&gt;authuser&lt;/code&gt; yang sama dengan pola tersebut, kita hanya perlu menggantinya dari &lt;code&gt;0&lt;/code&gt; ke &lt;code&gt;1&lt;/code&gt;, maka halaman akan redirect ke  account yang sesuai..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Pendengaran Pulih</title><link href="http://kecebongsoft.com/2014/01/pendengaran-pulih.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-02T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2014-01-02:2014/01/pendengaran-pulih.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Setelah hampir 5 hari, akhirnya &lt;a href='http://kecebongsoft.com/2013/12/pendengaran-berkurang.html'&gt;pendengaran saya kembali normal&lt;/a&gt;. Dalam lima hari, efek psikologisnya ternyata lebih besar dibanding kondisi badan. Saya menjadi kurang fokus dan kurang produktif dalam berbagai hal, seringkali ketika berjalan, saya merasa setengah tidur. Saya juga terkadang jadi lebih sensitif terhadap cara orang lain berbicara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 hari tanpa pendengaran yang normal adalah salah satu penyakit yang memberikan saya pengalaman cukup unik, kini saya bisa tahu lebih tentang orang-orang yang merasakan hal yang sama.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kaleidoskop 2013</title><link href="http://kecebongsoft.com/2013/12/kaleidoskop-2013.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2013-12-31:2013/12/kaleidoskop-2013.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tahun 2013 tinggal tersisa 1 hari lagi. Sejujurnya, saya bukan tipe orang yang punya objektif disetiap pergantian tahun. Saya bahkan tidak peduli dengan resolusi pergantian tahun. Saya lebih suka berfikir perubahan harus dilakukan tanpa menunggu momen apapun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jadi ditulisan ini, daripada saya berfikir resolusi setahun kedepan, saya ingin merangkum pencapaian penting yang saya gapai tahun ini:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pekerjaan yang stabil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya tidak bekerja diperusahaan top dunia, tapi tahun ini, mengikuti tahun-tahun sebelumnya, pekerjaan saya di sebuah startup company semakin stabil dan di tempat ini banyak sekali ilmu yang saya dapatkan, yang rasanya sangat sulit didapatkan di perusahaan yang lebih stabil dan lebih “berhati-hati”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setup workspace yang mulai solid&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sepanjang perjalanan saya menggunakan komputer, selalu saja saya memimpikan mempunyai mesin dan setup yang bisa bertahan lama. Mulai dari jenis komputer, OS, serta furniturenya, sudah berbagai macam PC dan laptop yang saya coba, tahun ini satu persatu saya sudah bisa menentukan setup seperti apa yang akan saya pakai dalam masa 5-6 tahun kedepan, beberapa sudah dimiliki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menikah&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketika pertama kali kami menjalin komitmen dimasa kuliah (tahun 2009), saya sudah bertekad tidak akan main-main. Tapi menikah ditahun 2013 adalah salah satu yang paling tidak saya sangka. Tentu saja ada fikiran ke arah sana, tapi langkah konkritnya pun belum saya jalankan hingga pertengahan tahun. Banyak hal yang terfikir, pada akhirnya saya memantapkan niat dan Alhamdulillah, dan sekarang saya semakin yakin bahwa ini salah satu keputusan terbaik yang saya ambil tahun ini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banyak sekali hal lain yang membuat saya sangat bersyukur ditahun ini, disisi lain - seperti hal nya manusia biasa, saya masih belum merasa puas. Semoga dimasa akan datang lebih banyak lagi pencapaian yang diraih.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Pendengaran Berkurang</title><link href="http://kecebongsoft.com/2013/12/pendengaran-berkurang.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2013-12-30:2013/12/pendengaran-berkurang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Saya belum pernah merasakan menjadi orang berumur, yang kualitas pendengarannya mulai berkurang. Saya kadang berfikir tentang dampak psikologis yang dirasakan ketika salah satu indera kita berkurang kualitasnya. Kali ini saya dapat kesempatan tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akhir minggu kemarin setelah pergi berenang, ada semacam kotoran luar yang menyumbat kanal telinga saya, membuat pendengaran saya berkurang sekitar 40-60%, awalnya saya pikir bisa dihilangkan dengan air atau cotton bath. Tapi setelah berjam-jam mencoba, tidak hilang juga dan saya mulai takut. Setelah 2 hari menunggu, hari ini saya konsultasikan ke dokter dan diberi estimasi 5 hari untuk sembuh dengan obat yang diberikan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beberapa hari berjalan dengan pendengaran yang berkurang, banyak perbedaan yang saya rasakan. Saya harus jauh lebih menyimak ketika orang lain berbicara, terkadang ada orang yang tersinggung karena saya tidak mendengar apa perkataan mereka, kemudian saya pun jadi ikut tersinggung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya juga gemar mendengarkan musik ketika bekerja, kualitas musik yang saya dengarkan melalui earphone jauh berkurang. Untungnya tidak ada indikasi penyakit lainnya (demam, dll). Saya masih bisa beraktifitas seperti biasa, hanya saja dengan pendengaran yang berkurang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satu hal yang saya rasakan, dengan pendengaran yang berkurang, saya secara tidak sadar menjadi lebih fokus pada apapun yang saya kerjakan, lebih sedikit merasakan bising, dan lebih tenang (tidak ada perasaan gemetar tanpa sadar seperti biasanya). Cukup unik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setidaknya saya belajar satu dua hal, terutama menghargai orang-orang yang berbeda dengan saya secara general, dan mereka yang sudah berumur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semoga tidak berlangsung lama agar bisa 100% fit kembali.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Passwords</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/11/passwords.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-21T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-11-21:2012/11/passwords.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Today I'm trying out &lt;a href='https://github.com/defunkt/gist'&gt;a command line interface for Github's Gist&lt;/a&gt;, it's written in Ruby, but I guess that's okay, for me, personally. No, I want to talk about something else that bothers me, before you can send your stuff to Gist, you have to tell the program which Github account you are using, this can be done by specifying your Github username, and your password, your raw, naked, password. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I've encounreted this kind of thing before, I think it was some CLI twitter client, asking me for a raw password. Honestly, after all this time I was using stuff like PGP keys and access_token, having to store my raw password somewhere in my computer doesn't seem convenient, even if no one else uses this computer other than me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Few questions came accross my mind, why can't we use stuff like access_token? It's safer, I can remove the token without harming my account, people don't get a single chance to see my raw passwords (or even seeing how I pattern my password), or can we even use things like PGP keys? Can I somehow 'upload' my public key into these services and have my private keys with me?. This would be really neat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm not an anti-password kinda guy, I'm completely fine using password, but of course when they are all in better places, like websites. Anyway, in the end I didn't use Gist-cli, it was a very interesting project, but the fact that I have to put my raw password in my client is just a big no, they do provide a way to hash the password, it's just I don't really know if that's the way I want it to be, maybe next time.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Places</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/11/places.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-11-20:2012/11/places.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A bit ambiguous, eh?. This time around I will talk about how I was struggled with choosing the &lt;em&gt;right&lt;/em&gt; hosting for this blog, I spent almost an entire week finding out which host can serve my way of blogging: static sites, manage-able with repository, and pushing the updates with commits / rysnc style.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As you might already know, this blog is powered by Pelican, a static blog engine written in Python, which making it possible to be hosted &lt;em&gt;almost&lt;/em&gt; anywhere, my consideration is of course scalability and reliability. I wanted to host it in places that I don't need to think about scaling, so one obvious place in my mind would be &lt;a href='https://pages.github.com'&gt;Github User Pages&lt;/a&gt; where it allows you to put static HTML files in the root of &lt;code&gt;username.github.com&lt;/code&gt; repository and it will serve the static site for you, dead simple. But I've encountered a single big problem I was never able to solve (&lt;em&gt;yet&lt;/em&gt;): after few days with several commits, it stopped building, I kept seeing the old version of the static site. I was able to trigger the build by removing the repository, create a new one and push the whole thing again, not a fancy solution. I checked out Twitter to see if anyone else got the same problem, and found them. I also contacted Github to see what they can say, but no words yet. I have to find another host.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, we're still talking about scalability and reliability, at this time, I have an Amazon AWS account, and they provide a CDN service, I was thinking that a static site would be a great match when hosted at a CDN. So I set up an S3 bucket, use &lt;a href='https://github.com/seedifferently/boto_rsync'&gt;boto-rsync&lt;/a&gt; to sync my build folder into my S3 bucket, set the bucket settings into what they called as &lt;code&gt;website-mode&lt;/code&gt; and set my DNS to my S3 DNS. It turned out that the domain name has to match the bucket name, I was using different bucket name, and for some &lt;em&gt;personal&lt;/em&gt; reason, I can't change my bucket name. I had to use CloudFront.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While S3 is a simple storage service, hosting your files in a specific region, CloudFront is a CDN service to propagate your S3 contents to several edge locations around the globe. I set up a CloudFront distribution, set the default root object to &lt;em&gt;index.html&lt;/em&gt; so when people hit &lt;em&gt;kecebongsoft.com&lt;/em&gt; the file will be served, and updated my DNS, things worked fine, until I realize that it cannot serve a sub-site. I have some sub-sites containing my HTML5 slides, in a folder such as &lt;em&gt;slide-blahblah&lt;/em&gt;, now if people hit &lt;em&gt;kecebongsoft.com/slide-blahblah&lt;/em&gt;, they'll get an &lt;em&gt;Access Denied&lt;/em&gt; message, that's because there is no such thing as default object in the subfolder, people will have to hit &lt;em&gt;kecebongsoft.com/slide-blahblah/index.html&lt;/em&gt; in order to see the actual content, at this point, I was a bit upset, I looked around and can't find anyone who was able to work around this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I should set my target a bit lower now, let's just start to think no one cares about my blog, well maybe just a couple of people, so for now I'll just host it in my shared-cloud account, WebFaction. It's really straight forward compared to the other two, I just need to create a site in the Control Panel and rsync my build path into the remote server, that is all, but I sacrificed the scalability, for now it only live in Singapore region, which at this time, should be just okay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm really hoping that I could go back using Github User Pages. If the guy contact me back and solves the problem, it will be a home-call, I liked the User Pages mechanism in a way that you only have to push to the master branch to trigger the build, now if only it works well all the time..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Managing SSH keys</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/11/managing-ssh-keys.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-17T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-11-17:2012/11/managing-ssh-keys.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;All this time, I've been managing my own SSH keys pretty badly, at least that's how I see it. I have different SSH key for different machine, some with passphrase, others without. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whether this is good or not, I believe it remains debatable. Having different SSH keys per machine will make you somehow safe in terms of not having to pass around your private key and storing it in place like Dropbox, you also don't really have to set a passphrase since the possibility of somebody remotely steal your private keys is highly unlikely. But in many ways I think it's inconvenient, in my case, I have to add those new keys to places like Github and Bitbucket everytime I generate them. They will stack up together in time, say in six months, I can't really remember which keys I'm still using, some might be dead already, Especially if you work on sandboxes like Vagrant &amp;amp; VirtualBox for development.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, today I decided to remove all those keys, generate a new &lt;em&gt;global&lt;/em&gt; SSH key, set a very strong passphrase, and store it in my cloud storage (hint: it's not dropbox). It's really not that complex, the additional part is just putting it in a cloud storage, hell, you can even put it in a password-protected archive if you're super paranoid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One thing I learned was that you can freely change the user and hostname in your public key in case you don't like it, or in case the host name is too specific / ugly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But there are risks, for example, if I can't access my cloud storage, or if somebody else have access to it. In that case, there are few things I can do:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Put a very strong passphrase on the private key, if they have access to your private key, nothing they can do with it.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Set a very strong password, and multiple-level authentication system on the cloud storage if provided.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Put the SSH public and private keys in a password-protected archive.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If shit already happened, delete the public key immediately from places like code hostings, and then delete it from servers since they might not be so popular to get noticed compared to Github, for example.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;So from today onwards, there shouldn't be any problem with managing SSH keys, or I can safely say I don't have to do it anymore. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Update: When using shared private key like this, you'll have to run &lt;code&gt;ssh-add&lt;/code&gt; after you add the private key in a another machine, if you've set a passphrase, it will ask you for it, enter it and you should be good to go&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>My new Pelican build mechanics</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/11/my-new-pelican-build-mechanics.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-17T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-11-17:2012/11/my-new-pelican-build-mechanics.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;As you know, my blog is powered by a python static blog engine, named Pelican. I really like it in many ways: simplicity, &lt;em&gt;geekyness&lt;/em&gt;, and hostings. Yes, hostings, this blog is hosted with the help of Github user pages, enabling you to create a static website through repository, and accessible with your Github username, plus you don't have to think about reliability and scaling, Github will handle it for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelican, as a static blog engine, of course will generate static html files that you will have to push to your repository, these auto-generated files are pretty much meaningless, you don't want to 'manage' them, but it has to stay in the repo to serve request, and above that, it has to be placed in the root path of the repository. Meanwhile we also have some other files such as static files, the blog sources (posts, config file, build script, custom themes, etc), and in my case, I also have submodules repository which is a separate static site, they are mostly HTML5 slides.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For me, I always wanted to keep everything clean, whenever I trigger a new build, I wanted to wipe all recent build files first. But I can't just do that with all other necessary files as mentioned, so few things need to be done before I trigger a build:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Exclude all git submodules path from deletion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exclude files that are not part of pelican auto-generated files.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wipe the rest.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trigger the build.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;While the last one is pretty much straightforward, the first three are quite tricky, but I finally figured it out with a bash script, note that I'm not a bash hacker, you might find my build script an eyesore, well, here it is:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c"&gt;#!/usr/bin/env bash&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;GITMODULES&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="sb"&gt;`&lt;/span&gt;grep path ../.gitmodules | sed &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;s/path = /\\\|/g&amp;#39;&lt;/span&gt; | sed &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;s/ //g&amp;#39;&lt;/span&gt; | sed &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;s/\t//g&amp;#39;&lt;/span&gt; | tr &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;\\n&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;#&amp;#39;&lt;/span&gt; | sed &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;s/#//g&amp;#39;&lt;/span&gt; | sed &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;s/^\\\|//g&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="sb"&gt;`&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;FILES&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;README\|pelican\|CNAME\|static&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;EXCEPTIONS&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$GITMODULES&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;\|&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$FILES&lt;/span&gt;
ls ../ | grep -v &lt;span class="nv"&gt;$EXCEPTIONS&lt;/span&gt; | xargs -i rm -rf ../&lt;span class="o"&gt;{}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;source &lt;/span&gt;env/bin/activate
pelican . -o ../ -s pelican.conf.py
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;First I grab all the submodules path and combine them together with a '\|' separator for regex purpose later, and manually list out all other excluded files with the same regex separator, and then use an inverse grep to delete the others. In my case, the manual list is really static and not always changed, so it will be safe to keep it this way, as for submodules, I have to make it dynamic to reduce the coupling.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Optimizing I/O cost with provisioned IOPS</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/11/optimizing-io-cost-with-provisioned-iops.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-10T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-11-10:2012/11/optimizing-io-cost-with-provisioned-iops.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Recently I've been watching my monthly AWS bill and notice the I/O cost has been increased in the last few months. Note that at this point I've been receiving something around 220 million I/O request on my EBS volume. Earlier this week, Amazon Singapore did an introductory workshop nearby our office and introduces provisioned IOPS. I didn't really paid any attention to it, but it turned out really handy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IOPS, or IO per second, is a term coined by AWS to allow some resource in EBS volume in order to serve I/O requests, the more you have it, the more you can serve a request in a second. In AWS, there are two flavors of EBS, standard or provisioned, from the latter you will be able to set how many IOPS you want to have in a month, which is called as IOPS-month. 1 IOPS-month is equal to the number of seconds in a month, which is approximately 27 million second, or 27 million IOPS. When looking at my monthly I/O requests, which was 220 million, I can safely provision my IOPS to 100 IOPS which is something around 270 million IOPS per month, a bit higher and also safer in case of sudden peak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When using a standard I/O request, you will be charged something around 11 cents per 1 million request, and when using provisioned IOPS, you will be charged 11 cents per 1 IOPS-month, this will approximately save $10 a month for I/O requests. Pricing will depends on region, and provisioned storage will cost more for space, but the end cost is cheaper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So far, the only way to use this provisioned IOPS is by creating a new instance / launching new EBS volume, I haven't figured any way to switch my EBS volume to use a provisioned IOPS. For more info, see the EBS detail page in AWS (http://aws.amazon.com/ebs/).&lt;/p&gt;</summary><category term="AWS"></category></entry><entry><title>T-shirt New Relic</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/09/t-shirt-new-relic.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-28T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-09-28:2012/09/t-shirt-new-relic.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;4 Minggu yang lalu New Relic ada promosi bagi setiap user baru yang ngedeploy, bakal dapet t-shirt "Data Nerd" gratis, syaratnya, harus register via Geekli.st. Karna saya udah punya account New Relic sebelum ini, jadi harus register account terpisah buat ngedapetin t-shirt nya, maruk yah :p. Anyway t-shirtnya udah datang:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='/images/newrelic1.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic2.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic3.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic4.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic5.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>72Solarized Theme</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/09/72solarized-theme.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-09-20:2012/09/72solarized-theme.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;For the past few hours I've been trying to modify the default &lt;em&gt;notmyidea&lt;/em&gt;
theme that came from pelican to be more look alike my 
&lt;a href='http://kecebongsoft.tumblr.com'&gt;Tumblr blog&lt;/a&gt;. Why? Because
I love solarized, and simplicity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why 72? I am planning to make this blog to use fixed with font with 72 
columns. Which will make it extremelly easy to read, and suits my &lt;em&gt;brief&lt;/em&gt;
blogging style.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It turned out it wasn't that easy, especially I am a complete idiot in
web design. So this is all that was. I will try to improve as more posts
will be here. But at least it got the simplicity already.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>puppet-sentry</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/08/puppet-sentry.html" rel="alternate"></link><updated>2012-08-08T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-08-08:2012/08/puppet-sentry.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;When I'm tasked to cast a new installation of sentry with puppet, I was
faced with problem that sentry need to interactively ask a superuser
creation when &lt;em&gt;syncdb&lt;/em&gt; is performed, which came from Django's. Fortunately.
in Django you can have initial predefined data that will be imported
when &lt;em&gt;syncdb&lt;/em&gt; is performed. By having a json formatted file in the root
project path and passing &lt;em&gt;--no-input&lt;/em&gt; in the command, Django will 
import the data and find the superuser information in the file.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To make it easier for people, I created a puppet module to install 
sentry without having to interactively enter superuser information. 
Check it here: &lt;a href='http://github.com/kecebongsoft/puppet-sentry'&gt;
kecebongsoft/puppet-sentry&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Pemrograman Visual</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/08/pemrograman-visual.html" rel="alternate"></link><updated>2012-08-05T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-08-05:2012/08/pemrograman-visual.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Beberapa bulan lalu saya sering cerita via chat ama temen tentang tugas
kuliahnya di kampus *tiiiit*, beberapa kali dia mention  tentang tugas
mata kuliah Pemrograman Visual, setelah saya intip, cukup kaget karena
materinya tidak sesuai dengan judul mata kuliahnya. Kalau kalian lagi
ambil mata kuliah Pemrograman Visual dan diajarin VB atau Java, selamat,
kalian tersesat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Belakangan ini saya mulai terusik lagi dengan judul mata kuliah Pemrograman Visual. 
Sekarang saya pengen bahasa singkat aja (karna kalau diulas semua sumpah panjang 
banget) tentang salahnya dimana dan apa yang membedakan antara 
Pemrograman Visual dan yang bukan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permasalahan utamanya adalah: Mata kuliah dengan judul Pemrograman 
Visual, tapi dengan materi bahasa pemrograman seperti Visual Basic dan
Java, digabungkan dengan software seperti Microsoft Visual Studio,
Eclipse dan NetBeans.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bahasa-bahasa tersebut bukanlah bahasa pemrograman visual&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dalam desain bahasa pemrograman, ada satu bagian tentang studi semantik,
yaitu proses penterjemahan sebuah valid statement dari bahasa pemrograman 
menjadi sebuah computational model, ini terdiri dari banyak sekali parameter, 
salah satunya adalah struktur sintatik, dan dimensi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jumlah dimensi inilah yang menentukan bahwa bahasa-bahasa seperti VB dan
teman-temannya adalah bukan bahasa pemrograman visual, melainkan &lt;em&gt;textual
programming language&lt;/em&gt;. Apa saja dimensi textual programming language?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dimensi horizontal, adalah semantic sebagai legal linear string, yang
  membentuk sebuah statement menjadi computational model&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dimensi vertikal, adalah line continuation, baris ke 2 di kode
  biasanya diartikan sebagai baris selanjutnya setelah baris pertama, atau
  jalankan baris kedua setelah baris pertama&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dimensi vertikal meskipun salah satu bagian utama, tapi bukan bagian dari
semantik melainkan spatial relationship, atau flow/blok selanjutnya setelah
blok pertama (baris pertama).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Apa itu Pemrograman Visual?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;VPL adalah bahasa pemrograman yang menggunakan banyak dimensi yang
visually expresive sebagai semantiknya. Expresi Visual bukan berarti
tombol-tombol di Microsoft Visual Basic untuk bikin textbox atau picture
box, tapi simbol-simbol yang menjelaskan tentang alur program, hubungan
antar entity, dan impact.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Didalam VPL, saya bisa secara visual mendeklarasikan A dan B, lalu
menggabungkan keduanya dengan sebuah operator matematika, lalu melihat dampaknya
secara langsung, semua dalam bentuk diagram/simbol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flowchart, UML Diagram, adalah contoh dari model sebuah VPL, dimensinya
adalah spatial relationship lewat penunjuk panah, atau time-based impact
seperti perubahan data sebelum dan sesudah.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tapi kan, saya pakai Microsoft Visual Basic/Netbeans, bisa drag &amp;amp; drop, itu visual!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Software yang dipakai untuk 'drag &amp;amp; drop' itu adalah development environment,
nggak boleh disamakan dengan bahasa pemrogramannya, development environment
adalah software yang ngasih kita shortcut untuk melakukan task-task yang
umum seperti manage project, bikin GUI (Form/Tombol/Textbox/dll), bikin
build, dll, tapi dibelakang layar mereka ngehasilin kode yang kurang lebih
sama dengan kalau kita ngetik di teks editor biasa. Tampilan GUI yang dibuat
di software ini juga di simpan ke file teks manifest biasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ini yang namanya VPE (Visual Programming Environment), bahasa pemrograman
seperti Visual Basic dan Java punya Microsoft Visual Studio dan Netbeans
sebagai VPEnya, namun nggak diwajibkan harus pakai karena sifat textual
programming languagenya yang dengan semantik terbatas bisa dimanage
sebagai teks biasa dan bisa di compile terpisah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedangkan VPE untuk untuk Visual Programming Language (VPL) lebih bersifat
sebagai sebuah keharusan karna VPL sendiri sangat ekspresif dan sulit
untuk bekerja dengan VPL (dengan simbol dan sebagainya) tanpa menggunakan
software yang mensupport untuk membuat visually expressive syntax.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tadi katanya Textual Programming itu berbentuk teks dan VPL berbentuk simbol, Jadi maksudnya VPL itu nggak boleh ada teks sama sekali?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ini yang paling sering disalah artikan, TP dan VP itu yang membedakan adalah
semantik, bukan tentang teks atau tidak, VPL juga punya teks di beberapa
bagian sampai batas tertentu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lalu kenapa ada VPL? Salah satu main goalnya adalah untuk nge-improve
language design yang sekarang konvensional seperti textual programming
language, masalah dengan textual programming language adalah sifatnya
yang restriktif sekali, nggak banyak ekspresi yang bisa kita lakukan
karena dibatasi oleh struktur sintaks &amp;amp; parse tree bahasa pemrograman
yang bersangkutan, sementara VPL punya lebih sedikit aturan, sehingga
result yang dihasilkan bisa bermacam-macam karena objek dan spatial
relationshipnya yang nggak terlalu restriktif.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lalu apa efek negatifnya belajar Pemrograman Visual dengan materi yang salah?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Banyak sekali, ibaratkan dengan ikut les bahasa Korea tapi yang diajarkan
adalah bahasa Jepang. VPL kebanyakan bukanlah general-purpose-language,
sedangkan yang diajarkan (contoh:Java), adalah general-purpose-language,
VPL lebih domain spesifik seperti untuk edukasi, hardware, dan multimedia
seperti audio analyzer atau animation. Sedangkan bahasa seperti Java
punya fungsi/domain yang luas sekali. Ditambah lagi biasanya materi yang
diajarkan adalah tentang "Visual" yang salah, yaitu gimana cara membuat
program berbasis GUI, gimana caranya supaya waktu tombol A ditekan, keluar
gambar kucing lagi pakai topi semangka, dll. Ini bukan visual programming,
mempelajari membuat program berbasis GUI nggak akan ngajarin kita tentang
visual programming, dan bisa jadi tersesat lebih jauh, contoh: mengesampingkan
materi yang lebih penting ketimbang belajar GUI, seperti programming language
paradigm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Post ini cuma mau menekankan perbedaan mendasar dari textual-programming
language, dan VPL. Nggak ada contoh/screenshot karena pengennya dibahas
singkat aja tentang karakteristik utama masing2 jenis programming languagenya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Untuk paper yang ngebahas tentang VPL cukup lengkap, ada disini:
http://www.cs.auckland.ac.nz/courses/compsci732s1c/archive/2005/lectures/WhatIsVP.pdf&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Samarinda ada di posisi 6 worldwide-Julython 2012</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/07/samarinda-ada-di-posisi-6-worldwide-julython-2012.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-07-30:2012/07/samarinda-ada-di-posisi-6-worldwide-julython-2012.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Yup, saya ikutan Julython 2012, Julython adalah event sebulan penuh tentang
proyek open source berbasis python yang kita tulis sendiri, yang bikin
seneng adalah "Samarinda, Indonesia" ada di ranking ke 6 di page locations 
dari seluruh dunia (http://julython.org/location/), dan saya sekarang ada di 
posisi pertama di people page (http://julython.org/people/) :D,  Julython 2012 
akan berakhir beberapa hari lagi dan semoga posisi ini nggak turun :D.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Extracting a subset of tar archive to a specific directory</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/07/extracting-a-subset-of-tar-archive-to-a-specific-directory.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-07-20:2012/07/extracting-a-subset-of-tar-archive-to-a-specific-directory.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I came across a task where I need to automatically download solr
package and extract the files in example/ directory to a specific 
folder so here's how it's done:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nv"&gt;$ &lt;/span&gt;mkdir -p /dest/path/ &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; tar -xf file.tar &lt;span class="nb"&gt;source&lt;/span&gt;/path --strip&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;n
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;This will create a directory and extract a folder &lt;em&gt;source/path&lt;/em&gt; in the
file.tar. Notice that there's a &lt;em&gt;--strip=n--&lt;/em&gt;, this will let you 
skip the directory structure up to certain level from the root. So if I
want to extract the whole content of &lt;em&gt;source/path&lt;/em&gt; to &lt;em&gt;dest/path&lt;/em&gt; 
without recreating &lt;em&gt;source/path&lt;/em&gt; folder inside &lt;em&gt;dest/path&lt;/em&gt;, I can put
&lt;em&gt;--strip=2&lt;/em&gt; to the argument to skip directory &lt;em&gt;source/&lt;/em&gt; and 
&lt;em&gt;source/path&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Dolphin Doll</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/05/dolphin-doll.html" rel="alternate"></link><updated>2012-05-12T03:37:38+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-05-12:2012/05/dolphin-doll.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://plus.google.com/105581558374023241765/posts/iTst8EABzqu"&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/-y0kxsLlL0Co/T648rWyJ-MI/AAAAAAAAAp4/8JhLe217aM8/s816/2012+-+1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My girlfriend asked me to keep her dolphin doll while she's away. Now every time I look at it, I started to think why I bought her this in the first place.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>.dotfiles</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/05/dotfiles.html" rel="alternate"></link><updated>2012-05-10T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-05-10:2012/05/dotfiles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I once maintain my own vimfiles repository, but vim plugins are now easier to manage using vundle and I realize it's time to only rely on my .vimrc without anything else (not .vim, not plugins, etc). So I created a &lt;a href="https://github.com/kecebongsoft/dotfiles"&gt;new repository&lt;/a&gt; and put all my dotfiles there, add some submodules and setup script to make it easy, oh, and I removed my vimfiles as well.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Depressive realism</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/depressive-realism.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-29T05:41:45+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-29:2012/02/depressive-realism.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Today I learned about &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Depressive_realism"&gt;Depressive realism&lt;/a&gt;. Something that describes me so well.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Hard times</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/hard-times.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-23T04:14:15+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-23:2012/02/hard-times.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;at hard times like this, things always, somehow, goes easier than I thought it would be.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Average me</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/average-me.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-22T06:15:48+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-22:2012/02/average-me.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I'm not more than an average boy, sometimes I spaced out, looking at empty corners with thoughts, maybe that's why I love to wait for bus, or riding train, because that's the only time I usually able to have some thoughts, or maybe when I walk to get some lunch outside.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Glad</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/glad.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-22T03:54:20+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-22:2012/02/glad.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I'm glad that everyone have made this far happily&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Accidentally threw my phone into water</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/accidentally-threw-my-phone-into-water.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-18T21:07:46+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-18:2012/02/accidentally-threw-my-phone-into-water.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;As if I don't have enough record of carelessness with my Samsung Galaxy S2, dropped it thousands times, and have to praise the lord about how lucky I am that the phone still working fine. Today, I accidentally dropped it into a bucket full of water.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yes, you hear it right. The rain was heavy for the last to days, and I just found out the ceiling on my apartment is dripping water somewhere around 3AM, right onto my bed when I was sleeping. So I woke up that night, move my bed just a little bit away from the leak, and put a bucket above my floor just right beside my bed so it won't create mini-flood in the morning, and then I went back sleeping. But the story doesn't end happily.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somewhere around 4.30AM, my phone, which was on my desk, ringing, telling me there's an email coming. I took my phone from my desk and read what it was about, and then, put it on top of my pillow, and went back to sleep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About a while, I heard something dropping into the bucket of water, loud. Not a usual noise I would hear every night, so I woke up to find what it is, and saw my phone, with a screen on, diving to the deepest level of the bucket, the live wallpaper is glowing just like my eyes when I see that thing is swimming where even in the &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=KwgDN1Jss44"&gt;commercial it doesn't advice people to allow it&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Half conscious, I jumped and grab my phone, realized it's still on, I shut it down, but keep the case closed, and went back sleep, planned have a further look in the morning. I hold it while I'm sleeping, and not realizing I pressed the power button once again, and turned it on. Only hours after that I realize it because it's warned me about the battery level is low.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I woke up, shut it down again, and open up the case, put it on a desk where sun light can reach.  Wait for few hours and turn it back on. It started to behave oddly, I put the charger but it doesn't recognize it, restart it few times, then only it recognize the charger I plugged in, but it keeps charging even when I pull the charger out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also, Vlingo - SGS2 voice recognition software keeps popping out asking me what would I like to do. So I put the phone off few hours again, and it doesn't turned off, instead it's showing a battery charging screen with a warning about temperature increase, I freaked out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hold a phone as well as try to smell something, but I sense nothing's wrong with it's physical condition. And just to make sure everything's fine, I plugged out the battery, and blow all the port with an old-unused hair dryer. Put it back on again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It doesn't turned on, it still showing the battery charging screen with a temperature warning. Shit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And then I tried few combination, such as putting the charger while the phone is off, and turn it back on, it works, but heck I'm sure something's wrong.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My carelessness is again giving me a nightmare, the phone still have a warranty, though. So I'm gonna check whether the service center can work something out to fix it, and hopefully, they won't notice how the phone end up like this. &lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Gw dan gathering</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/gw-dan-gathering.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-14T07:10:44+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-14:2012/02/gw-dan-gathering.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;
Waktu SMA dulu, meskpun udah suka ama programming, tapi gw tinggal di daerah yg ITnya belum terlalu rame, sehingga event-event kayak gathering, cuman bisa gw baca beritanya di pulau2 jawa, atau gathering lokal dengan tema yang umum, itupun jarang.
&lt;p&gt;

&lt;p&gt;
Semenjak ada di Malaysia dan proffesionaly kerja sebagai programmer, gw mulai dapet kesempatan buat ikutan gathering programming yg sebenernya. Setelah ikut beberapa, gw, yg sebagai noob, nggak ngerasaain manfaat yg luar biasa setelah ikutan gath. Entah apa karna gw masih outcast, ga kenal sapa2, atau karna gw masih cupu, ga tau apa2. Entahlah.. tapi gw suka nanya diri sendiri kenapa gw ikutan gathering.
&lt;p&gt;

&lt;p&gt;
Pengen kenal ma orang2 yg ikutan gathering?, kan gw bisa kenalan atau nyari mereka online, biar gimanapun geeks pasti online dan noticeable. Atau pengen tau tech trend terbaru?, udah menyebar online dimana2. Pengen ketemuan ama geeks2 ternama? bisa online (dan lebih elegan, imho).
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Setelah mulai aktif untuk punya pet projects, akhirnya gw punya satu alasan kenapa pengen ikutan gath: pengen ngenalin pet project gw ke geek2 yg lain secara langsung, sehingga ada jalur direct QA + iklan gratisan. Dan sepertinya gw bakal mutusin untuk ikut gath hanya jika gath-nya bener2 penting, misalkan kayak PyCon, atau ketika gw punya pet projects yg worth to mention, jadi gw bisa mention ketika ada sesi free talks / discussion.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Alasan lain? hmm bolos kerja, free food, dan free merchandise kali yah :D
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Relocating swap and undo files on VIM</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/relocating-swap-and-undo-files-on-vim.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-12T07:25:45+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-12:2012/02/relocating-swap-and-undo-files-on-vim.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Every time I have a new repository, I always need to redefine the stuff that I need to ignore, more precisely, vim-related files such as swap and undo files. These things although they are really useful, but also make my working directory a bit dirty, redefine the same thing to ignore on my repository is also tedious. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It turns out I can relocate it on other folder, and at the same time, avoid filename collision. Using this configuration:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;set&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;dir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=~&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;/.vim/swaps//,/var/tmp//,/tmp//,.&lt;/span&gt;
&lt;span class="nx"&gt;set&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;undodir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=~&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;/.vim/undos//,/var/tmp//,/tmp//,.&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Indent / outdent like a GUI text editor with VIM</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/indent-outdent-like-a-gui-text-editor-with-vim.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-12T07:19:48+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-12:2012/02/indent-outdent-like-a-gui-text-editor-with-vim.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Or, precisely GVIM, or VIM will just do, I don't know, I think it should also work on VIM (tried it on SSH last time and it works).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So with this you can visual block lines of codes, and press TAB to indent it, and SHIFT+TAB to outdent it, just like what you usually do on GUI text editor like Gedit or others:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;vnoremap&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;silent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;S&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;TAB&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;gv&lt;/span&gt;
&lt;span class="nx"&gt;vnoremap&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;silent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;TAB&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;gv&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;So what does it do?, it simply indent/outdent a code on a visual mode (&lt;strong&gt;&amp;lt;&lt;/strong&gt;/&lt;strong&gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;). But by default, visual mode will go back to normal mode after indenting/outdenting, so what we need to do is to back to visual mode and reselect our last selection, this is done by &lt;strong&gt;gv&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>10FastFinger hack</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/10fastfinger-hack.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-12T07:05:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-12:2012/02/10fastfinger-hack.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is an old gist, I was simply playing with 10FastFinger and wondering how the game works. The gameplay is that you are required to type as fast as you can, there will be sentences that you need to re-type. Knowing that there are existing sentences, I was thinking to grab it and make the computer type itself. So here is the gist:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="cm"&gt;/*&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * BOT for 10fastfingers, automatic typing with adjustable speed&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * ================================================================&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; *&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * bored in my apartment and decided to hack this game: http://indonesian-speedtest.10fastfingers.com/&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * just start the game, when you&amp;#39;re ready to type, DON&amp;#39;T TYPE ANYTHING, open up&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * your Developer Tools in Chrome (CTRL+SHIFT+J) and click Console tab, and&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * then paste the whole code below, then press enter, and enjoy the show.&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; *&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; * twitter.com/kecebongsoft&lt;/span&gt;
&lt;span class="cm"&gt; */&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;word_idx&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;interval_per_word&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;250&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="c1"&gt;// in milliseconds&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;hackit&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(){&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;word_idx&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;words&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;length&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nx"&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;#inputfield&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;val&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;words&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;word_idx&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39; &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;keyup&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;jQuery&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Event&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;keyup&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nx"&gt;keyup&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;which&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;32&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nx"&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;#inputfield&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;trigger&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;keyup&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nx"&gt;word_idx&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;++&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nx"&gt;setTimeout&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;hackit()&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;interval_per_word&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nx"&gt;setTimeout&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;hackit()&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;interval_per_word&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;And here is one of the sample output:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://filebin.gamedevid.org/v/100vx/"&gt;&lt;img src="http://media.tumblr.com/tumblr_lzacrw6Sw71qajazg.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Mom and dad</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/12/mom-and-dad.html" rel="alternate"></link><updated>2011-12-25T05:31:21+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-12-25:2011/12/mom-and-dad.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;There were times when I feel so burden and weak, talking to my mom and dad never fails to make me strong again, even though we just talked about everything unrelated to my problem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Times</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/12/times.html" rel="alternate"></link><updated>2011-12-24T12:26:19+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-12-24:2011/12/times.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;times are like a big and deep ocean, we set a sail and took someone with us, some of us wonder where would the sea take them to, and there are people who just let it flow.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Line on a sand</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/12/line-on-a-sand.html" rel="alternate"></link><updated>2011-12-24T11:57:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-12-24:2011/12/line-on-a-sand.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I drew a line on a sand once, and then it came the time where those were stripped away by the ashes of the sea. I can still catch the glimpse of it although times have brought it away from me into the ocean. Memories, life's remnants, the pieces of my life that dwells inside, form scars and thought me of every lesson I know today.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Bye bye Facebook, and Yahoo Mail</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/10/bye-bye-facebook-and-yahoo-mail.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-24T07:29:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-10-24:2011/10/bye-bye-facebook-and-yahoo-mail.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Udah belakangan ini nggak update facebook lagi, paling cuman komen status2 temen yg menarik aja. Udah males ama FB, dulu sempet mikir FB nggak bakal jadi another MySpace atau Friendster, ternyata salah besar. FB sekarang dipenuhin sampah2 orang jualan + orang2 yang alay nya minta ampun. Digigit semut dikit aja nangis di FB, baru selesai cucian piring aja langsung statusnya kayak orang abis mengarungi lautan : "hidup ini penuh cobaan". Dan paling banter soal cinta-cintaan yg sebenernya saya jg ngga peduli ini orang mo patah hati ato lagi kangen2an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daripada ngurusi mental orang, ikut sok2 dewasa ngasih tau supaya jangan alay, mending saya nya yang cabut, pindah ke lingkungan yang sebenernya lebih terawat: Twitter dan Google+. Twitter karna banyak geek2 keren yang bisa di follow, dan pace nya cenderung cepat, jadi info2 yang sifatnya "breaking news" bisa dibaca disana, Google+ karna sistem circlenya yang bikin orang nggak sembarangan posting, serta lingkungannya diisi sama geek2 yang at least postingannya ga bakal alay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another thing, udah saatnya ngebunuh account Yahoo Mail ini, meskipun udah jarang dipake, tapi masih aja ada incoming mail yg lumayan penting masuk kesana. At least udah berkurang dan bakal di matiin total segera, pindah ke GMail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jadi buat yg di FB, kalau ada message2 penting mending jangan via FB deh, ke Google+ saya aja (http://gplus.to/dedi) atau ke twitter @kecebongsoft, atau ke gmail kecebongsoft[at]gmail[dot]com.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Changing "gray area" at the side of GVIM</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/10/changing-gray-area-at-the-side-of-gvim.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-16T20:15:00+02:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-10-16:2011/10/changing-gray-area-at-the-side-of-gvim.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I've faced similar case for several times, when I maximized my GVIM, it shows gray
area at the bottom and right side of the screen. After some research, I found out
that GVIM window dimension is actualy based on columns and rows rather than pixels.
Therefore if your resolution is not matched with the total cols/rows
of GVIM window, it will show 'waste' area which is on gray.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some people suggest to set the columns and rows to &lt;code&gt;8888&lt;/code&gt; in their &lt;code&gt;vimrc&lt;/code&gt;, which 
doesn't really work for me, so instead of trying to hack the size, I'll just hack
the color by customizing my theme's gtkrc. Let's replace the gray color into
something similar to GVIM background, so we wouldn't notice the difference.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm using Ubuntu 10.10 with Ambiance theme, so I updated my 
&lt;code&gt;/usr/share/themes/ambiance/gtk-2.0/gtkrc&lt;/code&gt; by adding this entry (at anywhere, I prefered
in the middle):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;style&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;vim-background&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt; 
    &lt;span class="nx"&gt;bg&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;NORMAL&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;#202020&amp;quot;&lt;/span&gt; 
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="nx"&gt;widget&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;vim-main-window.*.GtkForm&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;style&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;vim-background&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;That way, everytime I opened GVIM the grayed area will be changed to a darker color
which is matched with my GVIM background.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>FlashDevelop color scheme</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/flashdevelop-color-scheme.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-28T21:49:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-28:2010/11/flashdevelop-color-scheme.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="/img/wordpress/2010-11-fd.jpg"&gt;&lt;img src="/img/wordpress/2010-11-fd.jpg" width="500" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I've got a nice visual studio color scheme from somewhere, and I applied it (manually) to flashdevelop. It somehow looked like borland syntax coloring, anyway, it has dark background with shiny colored font. Download my FD color scheme from here:&lt;a href="http://www.4shared.com/file/M577IxmY/FD_Borland_Color_Scheme.html"&gt;http://www.4shared.com/file/M577IxmY/FD_Borland_Color_Scheme.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Future Pinball</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/future-pinball.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-24T08:27:32+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-24:2010/11/future-pinball.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Today I got so excited trying Future Pinball. Future Pinball is a pinball machine simulator where you can design your own table and play it. There are many features, such as scripting, customization, etc. I consider the graphic was good, high resolution texture, shaders, etc. You can also download the existing tables from their website, or other fanbase site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#13;
&lt;p&gt;&lt;img height="380" width="540" src="http://www.blindmankind.tecnopinball.org/3A_img/i_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What makes it even more awesome is, it is free!. You can download it from&lt;a href="http://www.futurepinball.com/"&gt;http://www.futurepinball.com/&lt;/a&gt;, and right after you download it, don't forget to download some tables from the website, and DON'T FORGET to try tables from this website as well:&lt;a href="http://www.blindmankind.tecnopinball.org/"&gt;http://www.blindmankind.tecnopinball.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&amp;#13;
&lt;p&gt;If you're using Vista or Windows 7, remember to run the program in Administrator mode. Have fun playing!.&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>RockMelt</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/rockmelt.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-23T00:58:29+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-23:2010/11/rockmelt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Started to get bored with RockMelt, I decided to remove it from my launch tray and restore my chrome. I start to hate the Edge, it's very cool and at the same time its very annoying, I think they can modify the layout to somehow more compact. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I also hate the "Search Google" option, when the returns shows up and I try to click a link, it will replace the current tab with the one that I clicked, it was either my stupidness or there are really no option to change this. Nevermind, hello Chrome.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>I hate level design</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/i-hate-level-design.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-22T06:28:59+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-22:2010/11/i-hate-level-design.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Yes, that's true. Level design and art related stuff just drive me crazy, I don't know, it seems like its very easy to be done, I even have all the necessary blue prints, all I need to do is aligning these assets to the provided blue prints, but my hand can't move at all, it's really hard to get my mood when it comes to art and design. I can do coding for hours without being tired or even bored. Maybe I wasn't born for this thing. Still need to copy around 13 blueprints before I started coding, where's my mountain dew anyway?&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment Tale part 3</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-3.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-22T00:10:19+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-22:2010/11/apartment-tale-part-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;And that's it, thank God. The owner finally understand that I'm just a normal student in here, I don't want to get any trouble with any one. He will get here in few days and make a police report for illegal entry. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From his text, I can see that he was really pissed of by her, who didn't?. Anyway, I don't have to worry about this anymore. As for the master room in my apartment is now emptied, I believe in the next couple of weeks I will get a house mate. Hopefully everything will goes well.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment tale part 2</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-2.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T23:39:32+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/apartment-tale-part-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Just finished texting the apartment owner about the case that just happened this afternoon. After he text me that I need to make a police report, I am a little bit worried about myself, really don't want to get any trouble in Malaysia. Hopefully he will understand my position as well, damn, why such thing happened in this beautiful day?.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Gamedev blog</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/gamedev-blog.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T22:26:49+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/gamedev-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Still developing my game, need to finish 20 blueprints of level before I can continue doing other things such as some experiments on Box2D and web services, hopefully the game can be finalized today.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment tale part 1</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-1.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T22:24:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/apartment-tale-part-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Few months ago there was a house mate in this apartment who left without paying the rent for almost half a year, the owner told me not to open the door for her until she settle all her outstanding payments, but today somehow she managed to open the door and bring her (maybe) boyfriend along, and take all her stuff (which basically just clothes), now I don't know what should I say to the owner, hopefully I'm not involved into this. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damn, I was really in a good mood before, playing with my tools, and now that wench just ruined everything.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Wordpress, Twitter &amp; Tumblr</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/wordpress-twitter-tumblr.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T19:58:28+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/wordpress-twitter-tumblr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jadi belakangan ini lagi nyoba cari beberapa web service yang bisa dipakai untuk tulisan serius, junk, dan short-post. Untuk tulisan serius, pilihan jatuh ke wordpress. Karena banyak sekali fitur advance blogging di wordpress seperti statistics dan kemampuan untuk attach source code, sedangkan kalau pakai fitur Notes di FB, selain terbatas, juga sifatnya ekslusif untuk jaringan pertemanan saja (tidak bisa ditangkap crawler). Kemudan untuk junk, jatuh kepada twitter, it's plain and simple. Lalu yang terakhir adalah short-post, dimana tulisannya nggak terlalu panjang seperti di wordpress, dan tidak terlalu limited seperti twitter, juga harus benar-benar simple, akhirnya terpilihlah tumblr. Nggak perlu ngisi title, tags, and all those shits. Benar-benar handy untuk ngepost apapun yang sifatnya bukan junk dan nggak terlalu panjang.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>about</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/01/about.html" rel="alternate"></link><updated>2010-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dedi Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-01-01:2010/01/about.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I currently live in Kuala Lumpur, Malaysia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I code mostly in python and django.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I took a degree in Software Engineering, and now I'm currently coding at &lt;a href="http://www.easyuni.com"&gt;easyuni&lt;/a&gt; for almost 3 years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My current gears are &lt;a href="http://www.apple.com/macbook-air/"&gt;Macbook Air&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.iterm2.com"&gt;iTerm2&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.vim.org/"&gt;vim&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.git-scm.com/"&gt;git&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.dropbox.com/"&gt;dropbox&lt;/a&gt;, and &lt;a href="http://www.notational.net/"&gt;notational velocity&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can also find me in &lt;a href="https://twitter.com/kecebongsoft"&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://github.com/kecebongsoft"&gt;github&lt;/a&gt;, and &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/105581558374023241765"&gt;Google+&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This blog is powered by &lt;a href="http://www.getpelican.com"&gt;pelican&lt;/a&gt; and my own custom theme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you want to know more about my experience, &lt;a href="/cv.html"&gt;check out my CV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>