<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dedy Purwanto</title><link href="http://kecebongsoft.com/" rel="alternate"></link><link href="http://kecebongsoft.com/feeds/personal.atom.xml" rel="self"></link><id>http://kecebongsoft.com/</id><updated>2014-01-02T00:00:00+08:00</updated><entry><title>Pendengaran Pulih</title><link href="http://kecebongsoft.com/2014/01/pendengaran-pulih.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-02T00:00:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2014-01-02:2014/01/pendengaran-pulih.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Setelah hampir 5 hari, akhirnya &lt;a href='http://kecebongsoft.com/2013/12/pendengaran-berkurang.html'&gt;pendengaran saya kembali normal&lt;/a&gt;. Dalam lima hari, efek psikologisnya ternyata lebih besar dibanding kondisi badan. Saya menjadi kurang fokus dan kurang produktif dalam berbagai hal, seringkali ketika berjalan, saya merasa setengah tidur. Saya juga terkadang jadi lebih sensitif terhadap cara orang lain berbicara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 hari tanpa pendengaran yang normal adalah salah satu penyakit yang memberikan saya pengalaman cukup unik, kini saya bisa tahu lebih tentang orang-orang yang merasakan hal yang sama.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kaleidoskop 2013</title><link href="http://kecebongsoft.com/2013/12/kaleidoskop-2013.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-31T00:00:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2013-12-31:2013/12/kaleidoskop-2013.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tahun 2013 tinggal tersisa 1 hari lagi. Sejujurnya, saya bukan tipe orang yang punya objektif disetiap pergantian tahun. Saya bahkan tidak peduli dengan resolusi pergantian tahun. Saya lebih suka berfikir perubahan harus dilakukan tanpa menunggu momen apapun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jadi ditulisan ini, daripada saya berfikir resolusi setahun kedepan, saya ingin merangkum pencapaian penting yang saya gapai tahun ini:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pekerjaan yang stabil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya tidak bekerja diperusahaan top dunia, tapi tahun ini, mengikuti tahun-tahun sebelumnya, pekerjaan saya di sebuah startup company semakin stabil dan di tempat ini banyak sekali ilmu yang saya dapatkan, yang rasanya sangat sulit didapatkan di perusahaan yang lebih stabil dan lebih “berhati-hati”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setup workspace yang mulai solid&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sepanjang perjalanan saya menggunakan komputer, selalu saja saya memimpikan mempunyai mesin dan setup yang bisa bertahan lama. Mulai dari jenis komputer, OS, serta furniturenya, sudah berbagai macam PC dan laptop yang saya coba, tahun ini satu persatu saya sudah bisa menentukan setup seperti apa yang akan saya pakai dalam masa 5-6 tahun kedepan, beberapa sudah dimiliki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menikah&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketika pertama kali kami menjalin komitmen dimasa kuliah (tahun 2009), saya sudah bertekad tidak akan main-main. Tapi menikah ditahun 2013 adalah salah satu yang paling tidak saya sangka. Tentu saja ada fikiran ke arah sana, tapi langkah konkritnya pun belum saya jalankan hingga pertengahan tahun. Banyak hal yang terfikir, pada akhirnya saya memantapkan niat dan Alhamdulillah, dan sekarang saya semakin yakin bahwa ini salah satu keputusan terbaik yang saya ambil tahun ini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banyak sekali hal lain yang membuat saya sangat bersyukur ditahun ini, disisi lain - seperti hal nya manusia biasa, saya masih belum merasa puas. Semoga dimasa akan datang lebih banyak lagi pencapaian yang diraih.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Pendengaran Berkurang</title><link href="http://kecebongsoft.com/2013/12/pendengaran-berkurang.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-30T00:00:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2013-12-30:2013/12/pendengaran-berkurang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Saya belum pernah merasakan menjadi orang berumur, yang kualitas pendengarannya mulai berkurang. Saya kadang berfikir tentang dampak psikologis yang dirasakan ketika salah satu indera kita berkurang kualitasnya. Kali ini saya dapat kesempatan tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akhir minggu kemarin setelah pergi berenang, ada semacam kotoran luar yang menyumbat kanal telinga saya, membuat pendengaran saya berkurang sekitar 40-60%, awalnya saya pikir bisa dihilangkan dengan air atau cotton bath. Tapi setelah berjam-jam mencoba, tidak hilang juga dan saya mulai takut. Setelah 2 hari menunggu, hari ini saya konsultasikan ke dokter dan diberi estimasi 5 hari untuk sembuh dengan obat yang diberikan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beberapa hari berjalan dengan pendengaran yang berkurang, banyak perbedaan yang saya rasakan. Saya harus jauh lebih menyimak ketika orang lain berbicara, terkadang ada orang yang tersinggung karena saya tidak mendengar apa perkataan mereka, kemudian saya pun jadi ikut tersinggung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya juga gemar mendengarkan musik ketika bekerja, kualitas musik yang saya dengarkan melalui earphone jauh berkurang. Untungnya tidak ada indikasi penyakit lainnya (demam, dll). Saya masih bisa beraktifitas seperti biasa, hanya saja dengan pendengaran yang berkurang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satu hal yang saya rasakan, dengan pendengaran yang berkurang, saya secara tidak sadar menjadi lebih fokus pada apapun yang saya kerjakan, lebih sedikit merasakan bising, dan lebih tenang (tidak ada perasaan gemetar tanpa sadar seperti biasanya). Cukup unik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setidaknya saya belajar satu dua hal, terutama menghargai orang-orang yang berbeda dengan saya secara general, dan mereka yang sudah berumur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semoga tidak berlangsung lama agar bisa 100% fit kembali.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>T-shirt New Relic</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/09/t-shirt-new-relic.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-28T00:00:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-09-28:2012/09/t-shirt-new-relic.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;4 Minggu yang lalu New Relic ada promosi bagi setiap user baru yang ngedeploy, bakal dapet t-shirt "Data Nerd" gratis, syaratnya, harus register via Geekli.st. Karna saya udah punya account New Relic sebelum ini, jadi harus register account terpisah buat ngedapetin t-shirt nya, maruk yah :p. Anyway t-shirtnya udah datang:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='/images/newrelic1.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic2.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic3.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic4.jpg' /&gt;
&lt;img src='/images/newrelic5.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>T-Shirt New Relic udah datang.</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/09/t-shirt-new-relic-udah-datang.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-08T17:13:49+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-09-08:2012/09/t-shirt-new-relic-udah-datang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;4 Minggu yang lalu New Relic promosi bagi setiap user baru yang deploy, bakal dapet satu t-shirt gratis. Karna saya udah register sebelum itu, jadi register dengan account terpisah dan dapet&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Dolphin Doll</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/05/dolphin-doll.html" rel="alternate"></link><updated>2012-05-12T03:37:38+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-05-12:2012/05/dolphin-doll.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://plus.google.com/105581558374023241765/posts/iTst8EABzqu"&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/-y0kxsLlL0Co/T648rWyJ-MI/AAAAAAAAAp4/8JhLe217aM8/s816/2012+-+1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My girlfriend asked me to keep her dolphin doll while she's away. Now every time I look at it, I started to think why I bought her this in the first place.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Average me</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/average-me.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-22T06:15:48+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-22:2012/02/average-me.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I'm not more than an average boy, sometimes I spaced out, looking at empty corners with thoughts, maybe that's why I love to wait for bus, or riding train, because that's the only time I usually able to have some thoughts, or maybe when I walk to get some lunch outside.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary></entry><entry><title>Accidentally threw my phone into water</title><link href="http://kecebongsoft.com/2012/02/accidentally-threw-my-phone-into-water.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-18T21:07:46+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2012-02-18:2012/02/accidentally-threw-my-phone-into-water.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;As if I don't have enough record of carelessness with my Samsung Galaxy S2, dropped it thousands times, and have to praise the lord about how lucky I am that the phone still working fine. Today, I accidentally dropped it into a bucket full of water.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yes, you hear it right. The rain was heavy for the last to days, and I just found out the ceiling on my apartment is dripping water somewhere around 3AM, right onto my bed when I was sleeping. So I woke up that night, move my bed just a little bit away from the leak, and put a bucket above my floor just right beside my bed so it won't create mini-flood in the morning, and then I went back sleeping. But the story doesn't end happily.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somewhere around 4.30AM, my phone, which was on my desk, ringing, telling me there's an email coming. I took my phone from my desk and read what it was about, and then, put it on top of my pillow, and went back to sleep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About a while, I heard something dropping into the bucket of water, loud. Not a usual noise I would hear every night, so I woke up to find what it is, and saw my phone, with a screen on, diving to the deepest level of the bucket, the live wallpaper is glowing just like my eyes when I see that thing is swimming where even in the &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=KwgDN1Jss44"&gt;commercial it doesn't advice people to allow it&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Half conscious, I jumped and grab my phone, realized it's still on, I shut it down, but keep the case closed, and went back sleep, planned have a further look in the morning. I hold it while I'm sleeping, and not realizing I pressed the power button once again, and turned it on. Only hours after that I realize it because it's warned me about the battery level is low.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I woke up, shut it down again, and open up the case, put it on a desk where sun light can reach.  Wait for few hours and turn it back on. It started to behave oddly, I put the charger but it doesn't recognize it, restart it few times, then only it recognize the charger I plugged in, but it keeps charging even when I pull the charger out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also, Vlingo - SGS2 voice recognition software keeps popping out asking me what would I like to do. So I put the phone off few hours again, and it doesn't turned off, instead it's showing a battery charging screen with a warning about temperature increase, I freaked out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hold a phone as well as try to smell something, but I sense nothing's wrong with it's physical condition. And just to make sure everything's fine, I plugged out the battery, and blow all the port with an old-unused hair dryer. Put it back on again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It doesn't turned on, it still showing the battery charging screen with a temperature warning. Shit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And then I tried few combination, such as putting the charger while the phone is off, and turn it back on, it works, but heck I'm sure something's wrong.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My carelessness is again giving me a nightmare, the phone still have a warranty, though. So I'm gonna check whether the service center can work something out to fix it, and hopefully, they won't notice how the phone end up like this. &lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Dapat hadiah</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/02/dapat-hadiah.html" rel="alternate"></link><updated>2011-02-22T08:40:59+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-02-22:2011/02/dapat-hadiah.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sekitar pukul 3 pagi hari ini, saya menulis tentang salah satu kelemahan Worpress.com, dimana kelemahan tersebut bisa membuat kita meng-inject code HTML/JS/CSS kedalam page kita, kelemahan ini secara otomatis membuat kita mendapatkan fitur yang sama seperti premium user, karena kita bisa memasukan elemen apapun tanpa batasan.
&lt;a href="http://kecebongsoft.wordpress.com/2011/02/22/hacking-theme-wordpress-vigilance/"&gt;
 Baca artikelnya disini.
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.wordpress.com/2011/02/22/hacking-theme-wordpress-vigilance/"&gt;
&lt;/a&gt;
Tepat sebelum saya mem-publish tulisan saya, saya menulis security report ke Wordpress.com tentang masalah ini, sekaligus meminta izin jika sewaktu-waktu saya akan membahas masalah ini di blog saya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satu setengah jam kemudian, staff dari Automattic membalas email saya, mereka sudah menutup kelemahan ini tepat setelah saya melakukan report. Dan tebak apa lagi?. Saya diberi hadiah 1 tahun CSS Custom gratis! :D. Makasih Wordpress! :D Ini screenshotnya :
&lt;!--more--&gt;
Report tentang CSS Injenction:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2011-02-report.jpg?w=235" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Email Balasan:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2011-02-email.jpg?w=300" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CSS Custom:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2011-02-customcss.jpg?w=300" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya juga harus meminta maaf karna posting artikel terlalu cepat &amp;gt;.&amp;lt;. Untungnya Wordpress cepat bertindak :D&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>28 Januari, 2011</title><link href="http://kecebongsoft.com/2011/01/28-januari-2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-01-28T23:48:23+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2011-01-28:2011/01/28-januari-2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Baru aja selesai masukin entry baru ke FGL. Mudah-mudahan semuanya berjalan lancar, tadi udah dapat beberapa feedback dari developer lainnya. Belum bisa direvisi karna ada beberapa pertimbangan. Tunggu nanti kalau udah di approve aja baru dipikirkan lagi rencana revisi. Anyway, time to go with another project, juga beberapa paper research dan GAE harus diurus juga. What a day.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Mulai beres-beres, besok bakal balik ke ...</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/12/mulai-beres-beres-besok-bakal-balik-ke.html" rel="alternate"></link><updated>2010-12-12T22:55:05+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-12-12:2010/12/mulai-beres-beres-besok-bakal-balik-ke.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mulai beres-beres, besok bakal balik ke Indonesia, trip kali ini bukan ke kalimantan. Tapi ke pulau lain dengan berbagai macam tujuan, salah satunya untuk mengurus working pass. Banyak sekali jadwal yang harus dipenuhin. Mudah-mudahan semua berjalan lancar hingga januari nanti kembali lagi kesini, amin.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Pernah dengar lagu ini dulu, akhirnya ja...</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/pernah-dengar-lagu-ini-dulu-akhirnya-ja.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-30T15:05:34+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-30:2010/11/pernah-dengar-lagu-ini-dulu-akhirnya-ja.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pernah dengar lagu ini dulu, akhirnya jadi cacing telinga yang bikin bener2 penasaran, bermodalkan sedikit ingatan tentang liriknya, akhirnya dapet juga di google.
[youtube=http://www.youtube.com/watch?v=KmFVjhnxvHM]&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Udah mau tidur, tapi pikiran belum beren...</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/udah-mau-tidur-tapi-pikiran-belum-beren.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-30T00:26:11+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-30:2010/11/udah-mau-tidur-tapi-pikiran-belum-beren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Udah mau tidur, tapi pikiran belum berenti berjalan. Tadi sempat design prototype baru, ternyata bener-bener sulit, design game mechanics yang jauh dari mainstream memang selalu challenging dan rumit, banyak sekali trade-offs baru yang ditemukan setiap kali memasukan elemen baru, dan jadi lebih rumit lagi karena tidak ada referensi apapun. Tapi disinilah kreatifitas benar-benar diuji, meskipun terkadang membuat frustasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, baru aja dapat email dari sponsor, setelah tadi siang di kasih update terbaru. Hmm, sepertinya memang ada perbedaan waktu sekitar 5-6 jam. Udah lebih tenang, meskipun list yang harus di fix lumayan banyak, tapi seenggaknya masih punya cukup waktu sebelum balik ke Indonesia. Mudah-mudahan semua lancar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jam 2 malam -
Masih belum bisa tidur, biasanya memang belum tidur jam segini, tapi kali ini harus dipaksa, karena cukup banyak yang harus dikerjakan besok, ada beberapa modul yang harus direvisi, kemudian prototype baru, juga ada beberapa design yang mau di-implementasikan. Ya, beberapa design game baru, mostly based on Box2D. Lagi suka sama physic engine yang satu ini, meskipun nggak tahu nanti gamenya akan dibawa kemana, apakah sekedar eksperimen atau mau dikomersilkan, kemudian juga mau memulai Museek dari scratch, dan beberapa hal lainnya. Argh.. sleep please &amp;gt;.&amp;lt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment Tale part 3</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-3.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-22T00:10:19+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-22:2010/11/apartment-tale-part-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;And that's it, thank God. The owner finally understand that I'm just a normal student in here, I don't want to get any trouble with any one. He will get here in few days and make a police report for illegal entry. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From his text, I can see that he was really pissed of by her, who didn't?. Anyway, I don't have to worry about this anymore. As for the master room in my apartment is now emptied, I believe in the next couple of weeks I will get a house mate. Hopefully everything will goes well.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment tale part 2</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-2.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T23:39:32+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/apartment-tale-part-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Just finished texting the apartment owner about the case that just happened this afternoon. After he text me that I need to make a police report, I am a little bit worried about myself, really don't want to get any trouble in Malaysia. Hopefully he will understand my position as well, damn, why such thing happened in this beautiful day?.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apartment tale part 1</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/11/apartment-tale-part-1.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-21T22:24:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-11-21:2010/11/apartment-tale-part-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Few months ago there was a house mate in this apartment who left without paying the rent for almost half a year, the owner told me not to open the door for her until she settle all her outstanding payments, but today somehow she managed to open the door and bring her (maybe) boyfriend along, and take all her stuff (which basically just clothes), now I don't know what should I say to the owner, hopefully I'm not involved into this. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damn, I was really in a good mood before, playing with my tools, and now that wench just ruined everything.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Mulai Menulis Lagi</title><link href="http://kecebongsoft.com/2010/09/mulai-menulis-lagi.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-19T17:20:37+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2010-09-19:2010/09/mulai-menulis-lagi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cukup lama saya tidak menulis artikel baru, entry terakhir yang saya buat adalah Juni 2009, dan sekarang sudah pertengahan September 2010. Sebenarnya masih ada beberapa draft tulisan yang ingin saya publish, tapi sampai sekarang tidak juga saya teruskan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebenarnya ada banyak sekali alasan saya berhenti menulis, mulai dari kesibukan, jenuh, dan lain sebagainya. Tapi hal-hal tersebut biasanya bisa saya atasi. Ada satu hal utama yang membuat saya berhenti menulis: Saya ingin mendapatkan privasi lebih.
&lt;!--more--&gt;
Pada saat saya menulis beberapa entry terakhir saya di tahun 2009, saya sudah berhenti menulis tentang hidup keseharian saya, semua artikel yang ada di pertengahan tahun 2009 membahas tentang teknologi dan berita. Saat itu saya merasa harus berhenti untuk menulis tentang keseharian, menulis tentang apa saja yang saya hadapi dan rasakan. Semakin waktu berjalan, semakin saya merasa artikel-artikel seperti ini sangat sensitif, saya semakin merasa risih jika ada orang lain tahu apa yang saya lakukan atau hadapi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tidak hanya melalui blog, saya pun mulai berhenti menuliskan hal-hal keseharian saya melalui friendster (saat itu saya masih aktif di FS), facebook dan twitter. Kalaupun saya menulis entry baru, biasanya hanya berisikan tentang hal-hal yang sangat umum atau quote dan link yang menurut saya menarik, dan tidak ada hubungannya dengan kehidupan pribadi saya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jikalau saat ini sangat trend sekali orang-orang menuliskan aktifitas mereka di jaringan sosial seperti facebook, twitter ataupun 4Square, saya justru merasa lebih tenang ketika facebook saya isinya hanya info-info umum tentang teknologi. Hampir sedikit sekali saya menuliskan info-info pribadi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada saat saya mulai aware dengan privasi, saya mulai mengisi blog ini dengan artikel umum seperti teknologi terutama software. Tapi lagi-lagi saya diragukan oleh keabsahan tulisan saya sendiri. Pada saat itu saya dalam dilema dimana saya ragu apakah tulisan saya cukup bisa dipercaya. Perlu diingat bahwa tulisan teknikal bisa jadi sangat debatable, terkadang kita melewatkan satu dua hal kecil yang sangat vital. Hal ini membuat saya was-was ketika membuat sebuah artikel software (terutama programming), saya takut melewatkan sesuatu pada tulisan tersebut dan pada akhirnya hanya jadi lelucon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucu ya, pada dasarnya saya hanya tidak mau tulisan teknikal saya ditertawakan orang lain karna memiliki kekurangan. Tapi itulah yang saya rasakan pada saat itu, saya belum merasa punya kompetensi yang cukup untuk menulis artikel yang bahkan adalah dunia saya, yaitu programming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saat ini, saya ingin mencoba menghapuskan sifat yang menurut saya kurang baik tersebut, saya ingin memulai lagi menulis apa saja kegiatan saya yang menyangkut teknologi (terutama programming), saya tahu nantinya tulisan tersebut pasti memiliki kekurangan disana sini, dan bukan mustahil hanya jadi bahan tertawaan orang yang lebih berpengalaman, tapi setidaknya tulisan tersebut bisa jadi arsip pribadi jikalau suatu saat saya membutuhkan bahan referensi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya juga sedang mencoba mengisi blog ini dengan bahasa inggris agar bisa dibaca oleh pengunjung lainnya yang tidak berbahasa Indonesia, dengan cara itu saya bisa dapat lebih banyak masukan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At last, good luck for my new writing spirit and stay tuned for new posts.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>The next path - 2</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/12/the-next-path-2.html" rel="alternate"></link><updated>2008-12-17T21:23:04+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-12-17:2008/12/the-next-path-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Akhirnya ngeberaniin diri juga nulis ini, meskipun ada perasaan was-was, takut dikira cengeng atau melankolis, tapi ya suka-suka sajah, kan ini blog sendiri, kadang-kadang pengen juga nulis hal-hal pribadi, nggak cuma info-info
&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;
 bokep dan JAV
&lt;/span&gt;
teknologi doang. Yup, udah satu tahun semenjak saya ninggalin rumah, cium tangan ortu dan
&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;
 minggat
&lt;/span&gt;
berangkat mengejar mimpi di seberang samudera. Bagi yang bingung kalimat barusan, ini adalah lanjutan dari The Next Path yang saya tulis setahun lalu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebenernya tadi saya udah nulis cerita kenapa bisa sampai ada disini, udah 5-6 paragraf.. tapi kok kayaknya malah jadi curhat, hehehe.. Ya udah lah saya hapus aja. Panjang banget kalau diceritain, dari yang lucu-lucu sampai yang sedih, dari yang seneng sampai yang nyakitin. Dan syukurlah saya masih bisa hidup untuk menyampaikan apa makna dari pergi meninggalkan keluarga, istri dan sahabat demi mengejar mimpi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yang pertama, saya nggak pernah ngerasa ninggalin siapapun. Keluarga? istri? temen? nggak. Fisik ini hanya simbol bahwa kita ada di dunia, dan jarak fisik yang lumayan berjauhan dengan mereka itu nggak pernah jadi masalah.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Theme Baru</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/09/theme-baru.html" rel="alternate"></link><updated>2008-09-05T23:36:05+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-09-05:2008/09/theme-baru.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Beberapa hari ini saya mulai ngeliatin
&lt;a href="http://en.blog.wordpress.com/2008/09/03/albeo-theme-launch/"&gt;
 theme baru yang dikeluarkan wordpress
&lt;/a&gt;
. Yaitu Albeo, pertimbangan saya ganti theme karena theme yang dulu blockquotenya hampir nggak bisa dibedakan dengan normal text. Ditambah lagi, setiap pasang emoticons/smileys, vertical space tiap baris jadi membesar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sepertinya theme yang sekarang sudah cocok, meskipun warnanya agak-agak ehem.. cewek :lol: . Tapi setidaknya sudah rapi dan lebih terstruktur. blockquote sudah dikasih background kuning krem dan vertical space saat ada smiley juga sudah berubah jadi normal. Tiap widget juga dikasih background. Dan tiap comment diberi box agar lebih mudah dibaca. Beberapa informasi (tanggal post, jumlah komentar, kategori) juga sudah disatukan dengan title post, rasanya ini lebih rapi dari yang dulu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, meskipun masih ada kemungkinan saya akan kembali ke theme yang lama. Tapi selamat datang aja deh buat theme yang baru :)&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>The Next Path(2)</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/08/the-next-path2.html" rel="alternate"></link><updated>2008-08-31T01:54:47+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-08-31:2008/08/the-next-path2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jam udah nunjukin pukul 1 pagi, sekarang tanggal 31 Agustus. Tepat setahun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bingung mo cerita apa, tadi udah ditulis tapi ternyata banyak banget, jadi dihapus aja deh. Yang jelas, dari seharian tadi nggak tau kenapa, nggak bisa konsen ngapa-ngapain.. bawaannya ngelamun terus, dikepala ini terus aja ada yang bilang "Sekarang udah genap setahun"..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barusan ngebuka lagi arsip-arsip lama, tulisan-tulisan blog ku bulan agustus dan september 2007 yang lalu.... Hehehe.. udah setahun ya. Ya udah lah, gundahnya aku simpan aja sapa tau besok pagi dah ilang. &lt;em&gt;kucek2 mata&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;
 biarlah sekali2 aku nulis aneh dan singkat gini..
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Happy Birthday</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/08/happy-birthday.html" rel="alternate"></link><updated>2008-08-17T04:56:12+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-08-17:2008/08/happy-birthday.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2008/08/candle1.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-08-candle1.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
Happy birthday to my dearest country, there's no place like home, I will always love you, Indonesia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-updated-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This must be some of the best present in the independence day.
&lt;a href="http://www.detiksport.com/read/2008/08/16/220405/989869/79/indonesia-dapat-emas-pertama"&gt;
 Indonesian players (Markis and Kido) beats China in the badminton final match and got the gold medal
&lt;/a&gt;
, at Beijing Olympic 2008. And so a bunch of silver and bronze medals from other players. Congrats!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-08-bulu4.jpg" /&gt;
&lt;em&gt;
 &lt;em&gt;
  NB : pictures taken from detikFoto &amp;amp; A Aston Photography
 &lt;/em&gt;
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Benda kesayangan</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/06/benda-kesayangan.html" rel="alternate"></link><updated>2008-06-19T17:11:37+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-06-19:2008/06/benda-kesayangan.html</id><summary type="html">&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 ![image](/img/wordpress/2008-06-sandal.jpg)
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Sendal ini dulu difoto sewaktu aku lagi magang diluar kota, sekitar dua setengah tahun yang lalu. Sendal ini adalah pemberian (
 &lt;em&gt;
  lebih tepatnya, minjem tapi nggak dibalikin
 &lt;/em&gt;
 ) dari sang istri. Sendal inilah yang dipakai sehari-hari selama diluar kantor. Kalau dikantor diperbolehkan memakai sendal, sudah pasti sendal ini juga akan kupakai di kantor.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Mari belok sebentar ketopik yang lain, aku adalah tipikal orang yang sulit sekali berbaur dengan lingkungan baru, termasuk juga lingkungan dimana aku tidak akan hidup disana selamanya, contoh : kantor magang, kampus. Dua tempat tersebut bukanlah tempatku hidup untuk selamanya, suatu saat aku pasti keluar dari tempat itu dan menjalani hidup yang sebenarnya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Akibatnya, aku hanya punya sedikit kenalan. Percaya atau tidak, dikampusku aku hanya punya 2 teman yang cukup akrab karena kami sekelas, serta beberapa teman (kurang dari 15) yang "sekedar menyapa/kusapa" ketika berpapasan. Sisanya hampir tidak kukenal, dan hampir tidak pernah kusapa/ajak ngobrol, terkecuali kalau ada keperluan penting.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Sebenarnya aku tidak terlalu suka menjadi orang yang "tertutup", tapi begitulah adanya. Biasanya untuk mengatasi kesepian, aku selalu ditemani benda-benda yang kubawa dari rumahku. Benda-benda pemberian istri seperti gelas, miniatur gitar Ibanez, sendal, dll selalu bisa menghibur. Benda-benda itu seperti memberikan semangat sekaligus menceritakan kembali untukku tentang indahnya masa laluku. Kalau boleh dibilang, benda-benda itulah temanku yang sebenarnya. Tapi tentu saja aku tidak pernah ngobrol dengan benda-benda itu seperti orang gila.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Kembali ke masalah sendal, di kampusku, para dosen tidak terlalu risih dengan penampilan mahasiswanya, mulai dari gadis-gadis bego yang pakai baju minim di kelas (bego karena mereka ngebiarin dirinya jadi tontonan umum dengan baju2 minim), hingga pria-pria sok rapper datang dengan penampilan super aneh. Jadi aku juga tidak merasa terlalu "berlebihan" jika pakai sandal dikelas. Oh iya, sendal ini (dan sendal-sendal sebelumnya) adalah pemberian istri.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Sekarang yang menjadi masalah, sendalnya sudah mulai usang (karena dipakai kemana2). Aku jadi bingung bakal pakai apalagi kalau sendal ini sampai putus, mungkin bakal pakai sepatu kecil bekas SMA dulu. Mencari sendal baru?, nggak akan ada deh sendal kayak gini selain di kampung halaman. Sayang, sendalnya tidak bisa kufoto disini, karena kamera ponsel juga sudah tidak bisa digunakan. Kalau si istri lagi baca blog ini, beliin sendal lagi dong mah :p.
&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:left;"&gt;
 Lastly, aneh juga aku posting soal ginian, tapi lagi pengen cerita aja. Intinya postnya sendiri nggak tahu. Back to coding aja deh.
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Lagi Ngapain?</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/06/lagi-ngapain.html" rel="alternate"></link><updated>2008-06-08T12:15:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-06-08:2008/06/lagi-ngapain.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-06-mytwitter.jpg" /&gt;
Ada benda baru di sidebar sebelah kanan.
&lt;a href="https://twitter.com/home"&gt;
 Twitter
&lt;/a&gt;
, sebuah layanan yang memungkinkan kita untuk memposting teks tentang apa yang sedang kita lakukan. Posting bisa dilakukan dari instant messenger, browser, dan ponsel. Sebenarnya udah lama aku punya account Twitter tapi nggak pernah dipakai. Oke lah, untuk selanjutnya aku bakal rajin-rajin ngisi twitterku via browser dan ponsel, biar sekalian sharing aktivitas :-D
&lt;!--more--&gt;
Oh iya, aku menggunakan cara yang agak berbeda untuk memasukan Twitter ke sidebar. Tidak langsung menggunakan RSS dari Twitter, ntar deh secepatnya dibahas.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>13 Nyawa</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/06/13-nyawa.html" rel="alternate"></link><updated>2008-06-07T07:16:02+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-06-07:2008/06/13-nyawa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;10 Tahun lalu, saat pertama kali universitasku berdiri. Tersebutlah Lim Key, seorang mahasiswi akutansi yang tinggal di asrama blok K nomor 13 (KG-13). Salah satu dosen yang dulu sempat mengenalnya bercerita, bahwa Lim Key sering terlihat stres dikamarnya, tapi selalu ceria jika berada diluar kamar. Bahkan, Lim Key pernah mencoba bunuh diri kira-kira 12 kali dikamarnya, namun selalu berhasil dicegah teman-temannya, sampai akhirnya kali ke 13 dia benar-benar menghembuskan nafas terakhirnya, dikasur kamarnya yang hangat. Setelah itu, kamarnya dijadikan Store Room (gudang?) selama kurang lebih 8 tahun. Hingga 2 tahun yang lalu bangunannya direnovasi dan semester ini dibuka kembali sebagai asrama cowok. Sekarang, tebak siapa yang tinggal di KG-13 setelah 10 tahun?.
&lt;!--more--&gt;
Yeah, that's me. Setelah aku terusir di temporary room, akhirnya aku mendapatkan kamar juga. KG-13, kamar single dengan penuh kesederhanaan. Tapi tidak, kamar ini sungguh tidak terlihat sederhana. Ada banyak sekali hal yang "bernyawa" disini. Entah apa itu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerita Lim Key sendiri telah menjadi "cerita abadi" disini. Banyak yang bilang bahwa kamar ini memiliki "nyawa" yang bisa membuat penghuninya tidak betah. Tapi bagiku, Lim Key mungkin terlalu banyak memendam perasaannya sendiri ketika ada masalah, dan selalu berusaha terlihat ceria diluar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terlepas dari cerita tersebut, kamarnya telah jadi miliku sekarang. Kemarin sudah terlalu banyak masalah yang muncul gara-gara terlambat mengurus administrasi asrama, jadi sekarang kamar ini nggak akan kulepaskan :-p . Yah, kalau betah-betah aja mungkin nggak akan pindah kamar sampai lulus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selamat datang kamar baruku.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kita juga gitu</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/05/kita-juga-gitu.html" rel="alternate"></link><updated>2008-05-31T16:55:32+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-05-31:2008/05/kita-juga-gitu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-05-indian1.jpg" /&gt;
Ini adalah sekelompok
&lt;a href="http://foto.detik.com/index.php/detik.read/tahun/2008/bulan/05/tgl/31/time/145859/idnews/948180/idkanal/157/id/1"&gt;
 suku Indian
&lt;/a&gt;
di hutan Amazon yang berhasil tertangkap kamera dari atas pesawat. Suku Indian sebenarnya adalah salah satu suku yang sangat langka dan banyak yang mengira suku ini sudah punah. Aku kok berfikir foto diatas mirip dengan kita ya?.
&lt;!--more--&gt;
Aku sering dengar orang bilang seperti ini : "Kamu tuh kuno, sekarang udah jaman canggih, jaman kompiuter, jaman milenia, blablabla". Tapi begitu melihat foto diatas, aku jadi ingat betapa "udik"nya kita begitu mendengar kabar tentang UFO, Alien, dsb. Mungkin nggak ya UFO tersebut sebenarnya pesawat yang melintasi tempat kita, mengambil gambar dan memasukannya diharian berita mereka dengan headline "Manusia Bumi yang hampir punah". Persis seperti yang dilakukan pada suku Indian tersebut. Aku juga membayangkan kehidupan Alien tersebut sudah tidak lagi seperti kita yang hanya hidup di satu planet, mereka hidup di beberapa planet dan bepergian antar galaksi sudah menjadi barang umum serta dapat ditempuh dalam waktu sekejap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kita, dengan peralatan yang kita miliki sekarang, sudah merasa hidup dizaman yang canggih. Suku Indian diatas, dengan peralatan mereka (busur panah, dsb) juga sudah merasa canggih. Kita senyum-senyum melihat foto suku Indian tersebut dan berfikir betapa primitifnya mereka..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alien senyum-senyum melihat foto kita dan berfikir betapa primitifnya kita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps : Aku kok nggak tau bahasa Indonesianya "udik" itu apa ya?
&lt;em&gt;
 foto diambil dari detik.com
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Sudah pakaibaju</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/05/sudah-pakaibaju.html" rel="alternate"></link><updated>2008-05-30T18:22:48+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-05-30:2008/05/sudah-pakaibaju.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bagi yang pernah melihat blog ini sebelum postingan ini dibuat, maka pasti akan mengerti bagaimana tampilan blog ini sebelumnya. Ya, telanjang!. Bukan dalam arti sebenarnya, yang dimaksud adalah telanjang CSS. Template blog yang ada sebelum ini menggunakan theme Sandbox yang memang "ditelanjangi" untuk tujuan modifikasi secara bebas, alhasil adalah tampilan blog menjadi sangat standar, tidak ada modifikasi warna, efek, dll. Halaman menjadi melebar memenuhi bidang browser, bener-bener polos deh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itulah yang aku suka di theme yang lama, bidang yang lebar berguna untuk memposting screenshot yang besar dan source code yang panjang. Dan tampilan font yang standar membuat kita mudah membacanya. Belum kutemukan theme lain yang "tidak telanjang" tapi sebagus Sandbox. Simpel, bebas, representatif.
&lt;!--more--&gt;
Tapi Sandbox punya kekurangan dari sisi readability, karena tampilan yang nge-fit selebar layar browser, mata jadi cepat lelah membaca paragraf demi paragraf di tiap postingan ku, kenapa? soalnya lebar paragraf sangat besar dan bikin mata kita bergerak ke kekanan-kiri ketika membaca tiap baris. Itulah yang menjadi alasan aku untuk mengganti theme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekarang theme udah diganti, lebar telah "dicekik" seramping ini agar mata tidak mondar-mandir lagi seperti setrikaan. Tapi dengan rampingnya tampilan theme ini, kita jadi tidak bebas memposting foto-foto berukuran besar, serta source code yang linenya panjang. Dan beberapa postingku yang sebelumnya juga akan overlapped sehingga agak sulit dibaca. Tapi postingan selanjutnya akan menyesuaikan deh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akhirnya pakai baju kan? lebih cakep mana theme telanjang kemarin apa yang pake baju?. hahaha..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kembali ke rumah</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/04/kembali-ke-rumah.html" rel="alternate"></link><updated>2008-04-24T17:30:31+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-04-24:2008/04/kembali-ke-rumah.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Libur akhir semester ini aku kembali ke kampung halaman (lagi). Meskipun mungkin akan sedikit terpisah dengan koneksi internet, tapi kembali ke rumah adalah hal yang jauh lebih menyenangkan saat ini. Kembali lagi ke kampus kira-kira tanggal 18 bulan depan, lumayan panjang :D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yups, 1 jam lagi flight, semoga perjalanan lancar, amin :D .&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Caffeine menahan rohku ke atas langit</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/03/caffeine-menahan-rohku-ke-atas-langit.html" rel="alternate"></link><updated>2008-03-31T02:52:46+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-03-31:2008/03/caffeine-menahan-rohku-ke-atas-langit.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;3 jam yang lalu, sebenarnya adalah waktu kosong yang bisa kupakai untuk tidur. Sudah nyaris 3 hari aku tidak memejamkan mata dan mengistirahatkan badan, kode dan deadline berputar-putar dikepalaku..,argh.. kenapa bisa selemah ini, padahal ada orang lain yang bisa lebih tahan daripada aku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nggak, nggak boleh comot script sana sini, semua harus hand made, nggak boleh kopas sana sini. Nggak, nggak boleh build general function list, semua harus dalam class, semua harus dienkapsulasi. Nggak, nggak boleh pake framework2 elit, framework elit nggak guna untuk software yang nggak membutuhkannya, malah berat-beratin filesize aja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setidaknya itu dan seabrek hal bodoh lainnya masih berputar-putar dikepalaku dari 3 jam yang lalu hingga sekarang.., tadi subuh baru selesai dibagian general tree sort algorithm. Caffeine yang kutelan selama 3 hari ini telah menahan rohku untuk sekedar bermimpi dan berlari dari kode. "Kretek-kretek", aku membunyikan setiap sendi tulang, aku mengasihani kepalaku, yang sedari tadi berusaha untuk bermimpi, namun hanya bisa berhayal agar bisa bermimpi, sedari tadi hanya berusaha memikirkan hal lain, untuk bisa bermimpi. Aku memang memejamkan mata, tapi hanya mata. Rohku masih disini dan berhayal agar bisa tidur dan bermimpi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh God, aku merindukan mimpi apapun selain kode, meskipun hanya beberapa jam &amp;gt;.&amp;lt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kembali ke bumi Kalimantan</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/03/kembali-ke-bumi-kalimantan.html" rel="alternate"></link><updated>2008-03-13T21:18:44+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-03-13:2008/03/kembali-ke-bumi-kalimantan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hari ini selama seminggu aku cuti kuliah, pulang kampung karena kakak yang paling tua akan menikah. Sebenarnya cukup banyak hal-hal yang harus dikerjakan dalam minggu-minggu ini, tapi nggak papa deh. Oke deh, selamat menempuh hidup baru buat kakaku yang cantik. Pulang dulu ya, jangan kangen ok ;)&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Menjadi Ahli</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/02/menjadi-ahli.html" rel="alternate"></link><updated>2008-02-22T00:48:04+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-02-22:2008/02/menjadi-ahli.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sebagai project berskala besar, Atom! pasti punya milis privat sendiri. Aku biasanya membuka milis ini dari kamar, dan selalu tampil dalam bahasa inggris. Tapi hari ini aku iseng-iseng buka milis ini dari lab (karena kebetulan ada kelas lab hari ini). Tanpa disuruh interface langsung berubah menjadi bahasa malaysia, here's the member list :
&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-02-atomwebgroup.jpg" /&gt;
WTF?? Sejak kapan aku dipanggil ahli??.. hahahah.. Klo gini caranya berarti dikamar juga harus di setting interface bahasa malaysia nih.. :D&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Sakit gigi</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/01/sakit-gigi.html" rel="alternate"></link><updated>2008-01-19T00:53:10+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-01-19:2008/01/sakit-gigi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Belakangan ini nggak bisa apa-apa gara2 sakit gigi, assignment &amp;amp; project kuliah numpuk, kerjaan numpuk, hobi numpuk, semua pada terlantar. Jadi aku cuman mo bilang :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Cepat sembuh ya..!! segeralah pergi wahai atit gigi!!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiuhh.. sembuh sembuh sembuh ayo sembuh..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>My very firstcake</title><link href="http://kecebongsoft.com/2008/01/my-very-firstcake.html" rel="alternate"></link><updated>2008-01-08T08:23:03+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2008-01-08:2008/01/my-very-firstcake.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2008-01-foto293-copy.jpg" /&gt;
December 26th 2007 I've got my very first birthday cake. There was 19 years I never eat my own cake, but now I can tell you guys, this is my cake :-D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you
&lt;a href="http://chrisnanice.blogspot.com" target="_blank"&gt;
 my precious
&lt;/a&gt;
, you are always in my deepest heart :-)&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Make aWish</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/12/make-awish.html" rel="alternate"></link><updated>2007-12-26T13:54:41+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-12-26:2007/12/make-awish.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Let me make a wish..
Let me say a ton of wish..
Let me feel a happiness today..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This year..
Let me make something ..
Let me make you proud ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mom, Dad, My Honey..
Let me make more smilies on your face this year..
Let me make a happiness, for the rest of us..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That was my wish, in my deepest heart
I just want to say
It was 19 years since I open my eyes for the very first time
It was 19 years since I saw my first voice loudly
Happy birthday to me..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Bye bye..</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/11/bye-bye.html" rel="alternate"></link><updated>2007-11-16T15:29:41+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-11-16:2007/11/bye-bye.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dadah.. jangan kangen ma saya ya ;) , ntar balik kok.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Ungu Tercipta Untukku versi kecebong</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/ungu-tercipta-untukku-versi-kecebong.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-28T13:35:44+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-28:2007/10/ungu-tercipta-untukku-versi-kecebong.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pas kira-kira mau semesteran kelas III SMK, dakuw lagi hobi-hobinya multitrack recording pakai program-program semacam Cakewalk Sonar dan FL Studio. Salah satu hasil yang bisa didengarkan adalah versi akustik lagu Ungu - Tercipta Untukku. Gitar dimainkan dan direkam oleh aku sendiri :mrgreen: menggunakan gitar elektrik XCord (gitar elektrik pertama :mrgreen: ) dan software multitrack Cakewalk Sonar 4.0, instrument sytrus aku mix pakai Sonar. Lagu yang selama ini cuma aku dengerin sendiri, nggak ada salahnya klo kalian ikutan dengerin juga :mrgreen:
&lt;a href="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/ungu_kecebong.mp3"&gt;
 Download 04:08 / 3.79MB
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Ayo maju Doni Tata!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/ayo-maju-doni-tata.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-22T10:09:11+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-22:2007/10/ayo-maju-doni-tata.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hehehe.. kemarin nonton MotoGP di sepang, bukannya ngelirik pembalab-pembalab macam lorenzo dll, malah asik ngeributin doni tata. Abis gimana lagi, baru 9 lab dia udah overlap, hehehe.. nggak papa deh, toh tiap lewat tikungan pertama kami selalu setia memberi tepuk tangan yang meriah. Ini poto2nya :
&lt;!--more--&gt;
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/1.jpg" /&gt;
Pergi bareng si Lowel, ayo ayo bangun pagi2 nonton orang balapan
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/2.jpg" /&gt;
Hmm.. kayaknya kita nyasar ke bioskop nih
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/25.jpg" /&gt;
Eh, nggak kok ternyata,  ini beneran sepang :p
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/26.jpg" /&gt;
Ini apa ya? Skema limbah pabrik?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/3.jpg" /&gt;
Tebak, ini posisi menyapa apa ngajak berantem?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/4.jpg" /&gt;
Beli yang ini aja mas, pernah dipake hopkins di kolam renang.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/5.jpg" /&gt;
Lho, kok ada nama abang saya disitu?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/6.jpg" /&gt;
Kata orang tua, anak kecil nggak boleh balapan, lantas ini buat apa?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/7.jpg" /&gt;
Hmm.. kayaknya kita kepagian deh masuknya.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/8.jpg" /&gt;
Wow.. banyak banget yang udah datang.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/9.jpg" /&gt;
125CC  lagi ngukur jalan.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/10.jpg" /&gt;
Depan : "Asik nggak ada polisi tilang."
Belakang : "Yoi man, tancap."
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/12.jpg" /&gt;
Hmm.. ada yang manggil polisi tilang ya?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/13.jpg" /&gt;
250CC beraksi.. maju ketua..!!!
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/14.jpg" /&gt;
Saya juga mau ikutan..!!
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/15.jpg" /&gt;
Waduh gimana ni bos, kok taufik hidayat nggak ada?.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/16.jpg" /&gt;
Lorenzo baru inget klo di dekat pit ada yang jual bensin eceran. Sial!
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/17.jpg" /&gt;
Ayo maju Doni Tata!.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/19.jpg" /&gt;
Pedrosa, hopkins, rossi, kecebong.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/20.jpg" /&gt;
Stoner ngelanggar lalu lintas, melebihi kecepatan maksimal 80km/jam!.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/21.jpg" /&gt;
Aduuhh.. kok rossi nomor 5 sih, harusnya kan 46.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/22.jpg" /&gt;
Yahh.. bambang pamungkas kalah bos, kita pulang yuk.
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/23.jpg" /&gt;
Eh, singgah dulu ke museum automobil ah..
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/24.jpg" /&gt;
Bisa pake koin nggak ya?
&lt;img alt="image" src="http://www.smka-smr.sch.id/cebong/sepang2007/27.jpg" /&gt;
Replika helmet om rossi...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebenernya sempat ketemu sama om rossi, tapi gara2 kamera hp ini mesti dibanting dulu sebelum jepret, jadi nggak sempat deh :( . Ya udah segini dulu, mudah2an taun depan taufik hidayat ikut main.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Join us to save the trees</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/join-us-to-save-the-trees.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-15T03:33:50+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-15:2007/10/join-us-to-save-the-trees.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://blogactionday.org"&gt;
 &lt;img alt="image" src="http://blogactionday.org/images/action_468x60.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
It takes more than 15 trees to produce the papers for one school examination. Our Borneo island lost their green emerald because of thousand humans having an examination. Please, join us to save the trees. SAY NO TO EXAM!&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Selesai!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/selesai.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-14T03:53:13+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-14:2007/10/selesai.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wokeh!, assignment 1, membuat laporan penelitian tentang website FileMaker.com, mencakup sekuritas, desain, konsistensi halaman, CRM, udah kelar, nggak sia2 lembur 5 hari. Lanjut ke assigment 2!.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Lebaran sendiri</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/lebaran-sendiri.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-12T13:51:52+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-12:2007/10/lebaran-sendiri.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bukaann, maksudnya bukan lebaran di hari yang lain (selain tanggal 12/13). Maksudnya tuh, temen-temen kuliah kan pada pulang kampung selama kurang lebih satu minggu. Jadi tinggal aku sendirian yang dari Indo yang masih bertahan di asrama kampus. Sebenernya pengen banget pulang, tapi karena Student Visaku belum jadi, ditambah lagi tugas yang lumayan banyak (2 assignment + 1 project) yang harus diselesaikan akhir minggu depan, jadi mau nggak mau mesti bertahan dulu disini, dikamar, bersama roommate dari India yang tiap hari berdendang ria sampai telingaku sakit.
&lt;!--more--&gt;
Oh iya, tulisan ini aku post waktu malam lebaran. Lihat tuh, sampai sempat-sempatnya ngepost (dan ngedit header sampai jadi ijo seperti diatas) gara-gara disini sepi banget malam lebarannya, nggak ada takbiran, nggak ada kumpul-kumpul. Ditahun-tahun sebelumnya aku selalu ngerayain malam lebaran dengan suka cita bersama keluarga dan temen-temen. Kita nggak pernah absen dari acara takbiran bareng di kota, eh bukan takbiran sih, tapi jalan-jalan :lol: . Kota Samarinda selalu ramai dimalam takbiran, dari kendaraan-kendaraan roda empat yang mengangkut anak-anak yang ingin jalan-jalan + main musik diatas kendaraan tersebut, motor-motor yang keliaran sambil nyetel musik, sampai anak-anak kecil yang berjalan kaki di sepanjang jalan raya sambil membawa obor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekarang dimana aku bisa menemukan hal tersebut?. Yah, mungkin mimpi aja kali ya, hehehe. Sekarang bener-bener pengen pulang nih, ngerayain lebaran bareng keluarga dan temen-temen. Seandainya aku sekarang di Samarinda, pasti aku nggak akan post ini, mungkin sekarang aku lagi naik motor bareng temen-temen, keliling kota, dan besoknya pasti udah banyak acara yang asik-asik. Hehehe.. sayangnya itu cuma khayalan, faktanya sekarang aku lagi didepan notebook kesayangan, mengetikan baris demi baris kata untuk sekedar mengusir rasa kesepian. Dan besokpun juga nggak akan ada acara apapun, selain bangun tidur dan melamun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Huah.. buat kalian yang masih ada di dekat kerabat dan keluarga di malam lebaran ini, beruntung banget ya. Jangan pernah disia-siain deh, ntar nyesel ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selamat lebaran ya buat semuanya, aku mohon maaf kalau selama ini udah sering nyakitin baik secara langsung maupun lewat blog ini. Semoga kedepannya persahabatan kita bisa lebih erat ;)&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Ayo pada mintamaap!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/ayo-pada-mintamaap.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-10T15:18:59+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-10:2007/10/ayo-pada-mintamaap.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-10-lebaran.jpg" /&gt;
Hehe.. Met lebaran ya semua, maap judulnya "menantang" :D . Kalo ada salah-salah ketek eh ketik, selama ini mohon dimaapin. Buat
&lt;a href="http://bakung.blogspot.com/"&gt;
 pak kepsek
&lt;/a&gt;
,
&lt;a href="http://the.sandalian.com/"&gt;
 om yeni
&lt;/a&gt;
,
&lt;a href="http://rusd.wordpress.com/"&gt;
 joe
&lt;/a&gt;
, semua guru-guru &amp;amp; temen-temen di samarinda, hamdy, skot, fajar, takdir, semua deh pokoke (masa mau disebutin satu kelas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buat om cizcuz,
&lt;a href="http://www.uray-code.com/"&gt;
 om uray
&lt;/a&gt;
, om ace, om exa,
&lt;a href="http://youfan.wordpress.com/"&gt;
 mas youfan
&lt;/a&gt;
,
&lt;a href="http://soybeandev.wordpress.com/"&gt;
 mas soybean
&lt;/a&gt;
, semua member-member
&lt;a href="http://www.gamedevid.org//index.php"&gt;
 GDI
&lt;/a&gt;
, maapin ya klo selama ini sayah terlalu
&lt;strike&gt;
 ganteng dan baik hati
&lt;/strike&gt;
banyak nyumbang suara di shoutbox.  Semua itu demi memajukan game development di Indonesia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buat semuanya yang nggak bisa disebutin satu-satu, yang pernah ngobrol dan kenal sama sayah, maapin ya kalo ada salah
&lt;strike&gt;
 ketek
&lt;/strike&gt;
kata, sesungguhnya saya hanyalah
&lt;strike&gt;
 Radja
&lt;/strike&gt;
manusia biasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tak lupa buat babe en mami di rumah
&lt;strike&gt;
 kalo ini sih bisa ngomong langsung
&lt;/strike&gt;
, deri, kk dewi, kk deni, semuanya, maapin ya klo ada salah-salah kata dan sikap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sengaja post ini 2 hari sebelum Idul Fitri, takutnya server wordpress saingan sibuknya dengan provider telkomsel. Ada yang keberatan dengan gambar diatas?
&lt;a href="http://www.hetemeel.com/einsteinform.php"&gt;
 bales dong
&lt;/a&gt;
:p&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Sekarang Pisang</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/10/sekarang-pisang.html" rel="alternate"></link><updated>2007-10-10T00:00:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-10-10:2007/10/sekarang-pisang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sebelumnya perlu aku jelasin. Aku tidak mendukung teori Darwin yang menyatakan bahwa nenek moyangku adalah
&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;
 pelaut
&lt;/span&gt;
monyet atau sejenisnya. Sudah dari minggu kemarin rasanya pengen banget makan pisang tapi nyarinya susah minta ampun. Belakangan akhirnya ketemu juga di mini market.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Awalnya kecewa karena kelihatannya pisang-pisang tersebut masih mentah (kulitnya masih pada ijo). Tapi aku ambil aja daripada nggak ada. Pulang dari mini market pisang-pisang tersebut didiemin sekitar 3 hari, dan hasilnya menguning siap dilahap :-D . Entahlah apakah mitos atau fakta, pisang mentah didiemin lama-lama jadi masak. Selamat makan!.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kapan dakuw bisa menikmati ini?</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/kapan-dakuw-bisa-menikmati-ini.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-29T09:16:53+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-29:2007/09/kapan-dakuw-bisa-menikmati-ini.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Udah satu bulan lebih jauh dari rumah. Ternyata bukan cuma jauh dari rumah, tapi juga jauh dari segala hal yang sering kutemui sehari-hari, salah satunya adalah makanan. Sebulan disini perut cuma ditumpuk dengan telur dan ayam, sayurpun hanya kangkung, kentang dan sayur-sayuran umum lainnya, nggak ada genjer, nggak ada bayam, nggak ada sawi. Kalau sayur sih masih nggak papa, soalnya disini masih ada (dan rasanya sama). Tapi kalau sudah ikan dan minuman, 100% rasanya aneh! T_T. Ayam rasanya nggak bener, es jeruk rasanya aneh, apalagi bumbu2 lainnya, kayaknya koki disini nggak pernah nonton resep oke rudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tadi malam adalah puncaknya, pas sahur pengen banget makan yang lain, beberapa minggu disini udah
&lt;abbr title="Nggak pengen"&gt;
 eneg
&lt;/abbr&gt;
sama makanan sini. Seandainya dakuw bisa menikmati ini :
&lt;!--more--&gt;
&lt;img alt="image" src="http://i13.photobucket.com/albums/a288/hanieliza5/masakan/IkanGoreng.jpg" /&gt;
Huaaaaaaaaa T_T... Mami... masakin donk...... Dakuw paling rindu sama ikan asin, sama tempe (klo disin masih ada tempe di satu warung, tapi jarang buka), sama tahu, sambel pirik, huaaaaaaaa T_T..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Btw tau nggak, disini bukan cuma ikannya aja yang rasanya aneh, kecap manis+asinnya aja rasanya aneh!.
&lt;span style="font-style:italic;font-size:8px;"&gt;
 Foto diambil dari hanieliza.fotopages.com
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Goceng!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/goceng.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-28T03:18:22+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-28:2007/09/goceng.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-shoutgdi.JPG" /&gt;
Setelah belakangan ini aktif ngisi shoutbox di
&lt;a href="http://www.gamedevid.org" title="Indonesia Game Developer Community"&gt;
 GameDevId
&lt;/a&gt;
, akhirnya total shout yang dakuw kirim genap mencapai angka 1000. Semakin dekat dengan 10 besar nih! :D&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Jalan-jalan sehari</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/jalan-jalan-sehari.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-23T13:30:02+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-23:2007/09/jalan-jalan-sehari.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-me_friendssingapore.jpg" /&gt;
Kemarin, bersama rombongan dakuw pergi ke singapore untuk perpanjangan passport, karena pulangnya sore, jadi sekalian aja jalan-jalan :D. Selain banyak tempat-tempat yang bagus di singapore, disana juga banyak tempat-tempat full hotspot gratis yang kenceng-kenceng :D. Jadi selain jalan-jalan, dakuw juga ikut mencicipi koneksi hotspot gratis di berbagai tempat :D. Ya udah deh, segitu aja, fotonya juga langsung dakuw edit aja jadi seperti diatas, biar gak makan space banyak2 :p.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>When you read this..</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/when-you-read-this.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-21T14:44:38+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-21:2007/09/when-you-read-this.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mungkin dakuw bukan disini, tapi disana :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nggak jelas ya? ya udah :p. Malam ini dakuw disuruh ikut rombongan ke singapore, disuruh memperpanjang masa berlaku passport. Entah kenapa sebelum berangkat dakuw pengen nulis ini. Ya udah, doain semuanya lancar ya, sabtu malam dakuw posting lagi. Bubye..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Perpustakaan di Universitasku</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/perpustakaan-di-universitasku.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-20T04:53:35+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-20:2007/09/perpustakaan-di-universitasku.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-bukudx.jpg" /&gt;
Sore kemarin diajakin temen ke perpustakaan. Pertama-tama sih mikirnya sama kayak kebanyakan perpustakaan di Samarinda, buku-buku lama, teori-teori lama (khususnya tentang komputer). Trus begitu masuk ke perpustakaan INTI, Whow!. Kalau sering jalan-jalan ke Amazon dan liat buku-buku komputer (khususnya programming) yang terbaru, pasti bakal menemukannya di perpustakaan INTI :-D.
&lt;!--more--&gt;
Disini ada banyak sekali buku yang related komputer (khususnya programming). Susah cari buku yang lembarnya dibawah 500. Dan kerennya lagi, dakuw menemukan 2 buah rak buku yang isinya tentang pengembangan game!. Whew, di rak tersebut ada berbagai macam buku yang membahas secara spesifik tentang game development, dari programmingnya, art, music, dll. Ini adalah salah satu buku yang dakuw pinjem (maksimal 15 hari), yang sering buka Amazon pasti tau buku ini, tebelnya 1205 halaman + sample CD. Membahas tuntas tentang DirectX (terutama Direct3D)
&lt;abbr title="Software Development Kit"&gt;
 SDK
&lt;/abbr&gt;
dan penggunaan
&lt;abbr title="Application Programming Interface"&gt;
 API
&lt;/abbr&gt;
-nya di C++. Mudah-mudahan bisa selesai dalam 15 hari, soalnya banyak assignment dan project :-(.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Kakak Dewibertunangan!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/kakak-dewibertunangan.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-15T12:52:21+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-15:2007/09/kakak-dewibertunangan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Whew!, kaget juga waktu tadi nelepon kerumah. Niatnya sih iseng aja, kebetulan pulsa tinggal
&lt;abbr title="Ringgit Malaysia -+ Rp.2600"&gt;
 RM
&lt;/abbr&gt;
1.73, jadi sekalian aja dihabisin. Awalnya sih pengen nelepon
&lt;abbr title="Mamahkuw Cintakuw"&gt;
 my honey
&lt;/abbr&gt;
tapi ketutup mulu.  Waktu nelepon rumah, nggak ada dial tone nya, sampai berkali-kali, jadi akhirnya nelepon kakakku, kk Dewi.
&lt;!--more--&gt;
&lt;blockquote&gt;
 &lt;em&gt;
  "Tuutt..."
Dewi : "Halo? "
Me : "Dew? panggilin mami dong"
Dewi : "Mami..!!! ni Dedi nelepon!. Cepetan..!!"
Lantai : "Grubak! grubak! grubak!"
Mami : "Halo? kamu kah ded?"
Me : "Iya, lama nggak nelpon, gimana keadaan rumah?" (Ceileh sok perhatian)
Mami : "Baik-baik aja, kamu sekamar sama siapa?"
Me : "Sekamar sama orang India"
Mami : "Ha?! Ngerti juga lah dia bahasa Indonesia?" (Dasar mami katrok)
Me : "Ya pake bahasa inggris dong mam!"
Mami : "Ooo... Kamu kalo nelpon kesini berapa biayanya?"
Me : "Murah kok, nggak sampe Rp. 10000 udah bisa ngomong kira-kira 5 menit"
Mami : "Ooo.. Kamu tuh kuliahnya hari apa aja sih?"
Me : "Hari Senin sampai Jum'at aja, sabtu minggu libur"
Mami : "Oh iya, kamu banyak-banyak berdoa ya, kamu puasa kan?"
Me : "Iya, memangnya kenapa mam?"
Mami : "Besok, ada yang mau tukar cincin sama Dewi"
Me : "Ha?! Orang mana?"
Mami : "Orang kutai, besok malam dia mau tukar cincin, tapi nikahnya masih lama"
Me : "Oo.. tunangan dulu ya, kapan nikahnya?"
Mami : "Ya masih lama, mungkin setengah tahunan lagi, kamu berdoa aja, supaya mereka cocok"
Me : "Oo. berarti sempat dakuw pulang"
Mami : "Ni bapak mau ngomong nih"
Babe : "Halo, ded?"
Me : "Iya be, kenapa?"
Babe : "Mahal kah telepon kesini?"
Me : "Nggak kok, tapi ntar sebentar lagi klo ketutup, berarti pulsaku habis"
Babe : "Ya klo gitu sekarang aja, dari pada boros"
Me : "Gak kok, sekalian dihabisin, soalnya tinggal dikit"
Babe : "Ooo.. Oh iya, malem besok kamu..."
Me : "Apa?"
Babe "Malem besok ka..."
"tut.... tut.... tut...."
 &lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;
Yah sudah lah, setidaknya dah dapat kabar dari rumah. Hmm.. Kakak Dewi tukar cincin ya malam besok (16 September 2007). Semoga harmonis sampai akhir khayat ya Kakakku tersayang!. Semuanya, mohon doanya ya ^_^.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Tampang Baru</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/tampang-baru.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-15T07:58:04+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-15:2007/09/tampang-baru.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Setelah mencari-cari template yang bisa menyaingi Simply Theme, akhirnya dapet juga. Yup, ini adalah template baru untuk blog ini, tetap simpel dan bersih :-D&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Selamat Menjalankan Ibadah Puasa</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/selamat-menjalankan-ibadah-puasa.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-12T11:31:06+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-12:2007/09/selamat-menjalankan-ibadah-puasa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gak kerasa besok (13 September 2007) adalah hari pertama puasa. Tahun ini dakuw puasa sendirian di kampus. Disini buka puasanya kira2 jam 19.21 dan waktu imsak kira2 5.40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebelum telat, lewat blog ini dakuw pengen ngucapin bermilyar-milyar maaf atas segala khilaf, kata-kata kasar, dan santun yang tidak terjaga. Baik itu melalui blog maupun ketika kita saling bertemu muka. Maafin ya... :D. Selamat menjalankan ibadah puasa, semoga semua amal ibadah kita di bulan suci ini diterima di sisi Allah SWT. Amin.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Mesin minuman geblek</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/mesin-minuman-geblek.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-08T07:41:16+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-08:2007/09/mesin-minuman-geblek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sabtu yang panas enaknya minum minuman kaleng yang dingin nih. Kebetulan di  kantong ada duit 1.50 ringgit. Langsung deh nyamperin mesin minuman di stand preman yang biasa dakuw pake buat ngenet gratis. Hmm.. satu kaleng 1.50 ringgit. Langsung deh dakuw masukin 1.50 ringgit. Trus dakuw pencet minuman kaleng Season. Dan....
&lt;!--more--&gt;
Glutuk glutuk glutuk glutuk!. Eh??!! nongolnya 4 kaleng!!. Weks, dasar mesin geblek, rejeki nomplok deh ^_^.
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/09/foto195.jpg" title="foto195.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-foto195.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/09/foto194.jpg" title="foto194.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-foto194.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Lulus euy^_^</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/lulus-euy_.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-03T08:37:03+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-03:2007/09/lulus-euy_.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/09/foto192.jpg" title="foto192.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-09-foto192.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
Hehehe... pertama sih sebelum masuk INTI, dakuw bakal mengira akan ikut English Improvement Program (EIP) selama empat bulan. Pas nyampe sini, kata staffnya sebelum ditentukan EIP apa enggak, harus ikut English Placement Test (EPT) dulu, baru dari situ ditentukan EIP apa enggak, termasuk durasinya (4 bulan - 1 tahun)....
&lt;!--more--&gt;
Dakuw sempet nanya juga ke temen-temen dari Indonesia, mereka ada yang lulus ada juga yang enggak. Kebanyakan nggak lulus, yang lulus bisa langsung kuliah sementara yang nggak lulus harus EIP dulu, ada yang 4 bulan, bahkan ada yang 1 tahun!, gila aja EIP satu tahun, rugi duit rugi waktu. Dakuw jadi takut nggak lulus T_T. Apalagi tadi soalnya susah banget, ditambah lagi ada tes tambahan.  Klo sampe dakuw nggak lulus, bisa2 ikut EIP nih, klo 4 bulan masih mending (sesuai perhitungan sebelum masuk ke INTI), tapi klo sampe 1 tahun?? T_T.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trus pas tadi selesai EIP, dakuw tunggu pengumumannya sampai jam 4. Deg-degan banget, jangan sampai nggak lulus apalagi EIP sampe 1 tahun T_T. Dan pas liat pengumumannya, horeeeeeeeee!!!!!!!!!!!! ^&lt;em&gt;^. Don't you see "PASSED" word on that picture? hehehe ^&lt;/em&gt;^. Jadi dakuw nggak bakal EIP. Perhitungan awal dakuw bakal kuliah 3.5 tahun, sekarang di pangkas, kuliahnya 3 tahun doang ^&lt;em&gt;^. hore hore hore hore ^&lt;/em&gt;^.  Mamah jelek!.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Someone padlock you</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/09/someone-padlock-you.html" rel="alternate"></link><updated>2007-09-03T05:09:00+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-09-03:2007/09/someone-padlock-you.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pagi yang apes. Hari ini ada English Placement Test (EPT) jam 9.30. Dakuw bangun jam setengah 9, masih santai sih, toh gedung tesnya nggak terlalu jauh dengan hostel. Jadi dakuw sempat melamun beberapa belas menit hingga jam 9 kurang 10 menit, setelah itu bangun dan ngambil handuk. Pas membuka pintu...
&lt;!--more--&gt;
Tarik, tarik, tarik, puter, puter.. Nggak mau dibuka!. Ada apa nih?!. Dakuw serta merta panik, sementara waktu terus berputar, dakuw maksain narik pintu sekuat tenaga, tapi percuma. Pengen manggil orang diluar tapi sekarang lagi sepi, lagian dakuw belon punya tetangga sesama asrama, handphone juga belom aktif simcardnya. Hiks T_T.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hampir putus asa, sepertinya ada yang lewat didepan pintu kamarku. "Hei, halo!! can you help me please?". Hmm.. sepertinya dia cowok (ya iyalah, kan ini hostel cowok!). Trus dia suruh dakuw tunggu beberapa menit. Pas dia kembali, bukannya ngebukain malah tanya apa dakuw punya temen apa enggak T_T. Trus dia pegi lagi, sedangkan dakuw yang sudah merasa nggak sempat lagi mandi lebih memilih ganti baju aja dan nyiapin dokumen, biar deh nggak mandi. Untunglah nggak beberapa menit kemudian dia datang lagi bersama temennya, mereka mematahkan gembok yang mengunci pintuku dengan tang besar. Huah.. lega bisa keluar. Entah siapa orang iseng yang menggembok pintuku. Setelah dakuw keluar, mereka cuma nyengir2, someone padlock you..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asem!.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Where AmI?</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/where-ami.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-31T14:40:17+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-31:2007/08/where-ami.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hehehe.. jadi begitulah. Pas sampai di KL, beli sim card ternyata mesti pakai registrasi yang lebih dari satu hari, mungkin karena hari ini peringatan hari kemerdakaan di Malaysia. Untunglah ada temen dari Indonesia (poto1) yang minjemin hp buat kirim sms ke teman. Huah.. tenang di pikiran. Oh iya, foto yang lagi main basket itu pas malam hari. Trus sisanya foto di hostel. Foto yang terakhir itu lagi ngenet di stan preman. Asli ga ada makanan minuman cuma buat ngenet aja mpe subuh, fotonya diambil jam 11 malam.
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto189.jpg" title="foto189.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto189.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto188.jpg" title="foto188.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto188.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto187.jpg" title="foto187.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto187.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto186.jpg" title="foto186.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto186.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto185.jpg" title="foto185.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto185.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto184.jpg" title="foto184.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto184.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://kecebongsoft.files.wordpress.com/2007/08/foto190.jpg" title="foto190.jpg"&gt;
 &lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-foto190.thumbnail.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
Karena kampusnya luas kayak lapangan bola dikali 2 dipangkatin 100, jadi foto2 yang lain nyusul aja :D.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Nonton gerhana bulan yuk!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/nonton-gerhana-bulan-yuk.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-26T06:47:21+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-26:2007/08/nonton-gerhana-bulan-yuk.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Menurut penghuni
&lt;a href="http://www.diskusiweb.com/viewthread.php?tid=27914"&gt;
 dweb
&lt;/a&gt;
, gerhana bulan akan terjadi tanggal 28 Agustus 2007. Ada satu reply yang mengatakan terjadinya kira-kira pukul 17.30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setelah searching sebentar, berikut tahapan yang (mungkin) akan terjadi, diambil dari
&lt;a href="http://pantaikeempat.blogspot.com/2007/08/gerhana-bulan-28-agustus-2007.html"&gt;
 blog sebelah
&lt;/a&gt;
:
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Penumbra Mulai (P1) = 14:54 WIB (tidak tampak)
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Umbra Mulai (U1) = 15:51 WIB (tidak tampak)
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Total Mulai (T1) = 16:52 WIB (tidak tampak)
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Bulan Terbit (Moonrise) = 17:36 WIB
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Puncak Gerhana = 17:37 WIB
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Total Berakhir (T2) = 18:22 WIB
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Umbra Berakhir (U2) = 19:24 WIB
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  Penumbra Berakhir (P2) = 20:21 WIB
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span style="font-size:85%;"&gt;
 &lt;span style="font-family:verdana;"&gt;
  ( Sumber : Software Starrynight)
 &lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;
Hmm.. jadi kesimpulannya, silahkan nonton di saat petang :-D. Berikut link yang bisa dijadikan referensi kalau mau nonton :
- http://www.kompas.com/ver1/Iptek/0708/22/233702.htm
- http://pantaikeempat.blogspot.com/2007/08/gerhana-bulan-28-agustus-2007.html
- http://www.antara.co.id/arc/2007/8/5/gerhana-bulan-total-di-indonesia-28-agustus/
- http://ms.wikipedia.org/wiki/Gerhana_bulan
- http://imran.kusza.edu.my/miqat/index.php?link=93
- http://www.pikiran-rakyat.com/cetak/2007/082007/23/cakrawala/index.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh iya, jangan lupa beli tiketnya :-D&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Cemberut = Dapat Tas!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/cemberut-dapat-tas.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-26T06:23:30+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-26:2007/08/cemberut-dapat-tas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dakuw termasuk
&lt;a href="http://www.tukularwana.com/"&gt;
 wong ndeso
&lt;/a&gt;
, jarang ke mall. Jadi kemarin waktu liat-liat tas ransel di Matahari, dakuw nggak sengaja lewat di depan meja kasir, dan liat tulisan begini :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dapatkan Tas Cantik apabila kasir :
- Tidak Tersenyum
- Tidak Menyapa
- Tidak Mengucapkan Terima Kasih&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whew, sayang dakuw nggak punya temen yang jadi kasir di Matahari.. Seandainya ada kan bisa diajak kerja sama. &amp;gt;.&amp;lt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>JANGAN tekan CTRL+A sekarang</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/jangan-tekan-ctrla-sekarang.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-21T12:28:25+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-21:2007/08/jangan-tekan-ctrla-sekarang.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;
 &lt;font color="#ffffff"&gt;
  DAKUW BILANG JANGAN DI TEKAN DODOL!!!
 &lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;</summary></entry><entry><title>The next path</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/the-next-path.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-20T02:23:26+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-20:2007/08/the-next-path.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;#8220;I have another plan&amp;#8230;&amp;#8221;. Bagi yang pernah membaca
&lt;a href="http://kecebongsoft.wordpress.com/2007/08/08/kaltimprovgoid-is-now-pngecut/"&gt;
 KaltimProv.Go.Id is now P*ngecut
&lt;/a&gt;
, pasti pernah melihat dakuw menulis kata-kata tersebut. Setelah lama dakuw nggak berbunyi ketika ditanya mau kerja apa kuliah, akhirnya dakuw bisa buka kartu sekarang. Dakuw akhirnya diterima di
&lt;a href="http://www.intimal.edu.my/"&gt;
 International University
&lt;/a&gt;
di Kuala Lumpur &amp;#8211; Malaysia. Jurusan yang diambil adalah B.SC (Hons) in
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Software_engineering"&gt;
 Software Engineering
&lt;/a&gt;
, hmm.. setara S1 lah klo di Indonesia. Secara garis besar Software Engineering bisa diartikan : pengembangan, maintenance, debugging, perencanaan, dan analisa perangkat lunak (software). Dakuw ambil Software Engineering soalnya klo ambil jurusan lain (
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_science"&gt;
 Computer Science
&lt;/a&gt;
,
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Game"&gt;
 Game Development
&lt;/a&gt;
, dll), kagak ngerti! Ora mudeng klo disuruh menghapal sejarah komputer atau bisnis komputer atau apapun itu. Bisanya cuma bikin
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Software"&gt;
 sopwer
&lt;/a&gt;
sopwer dan sopwer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Di kampusnya sendiri, sudah ada asrama dilengkapi hotspot full 24 jam, ada juga toko grosir, toko hardware komputer, pokoke banyak deh, jadi nggak perlu kemana-mana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durasinya sendiri kurang lebih 3 tahun. Huah.. lama juga ninggalin Indonesia ku yang jarang kubahas diblog, semoga saja dengan kurun waktu selama itu banyak yang bisa dakuw peroleh di sana, semoga banyak ilmu pengetahuan yang bisa ku share disini, dan semoga bisa semakin tajir demi masa depan.. heehehehe&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buat temen2 dakuw, thenks bgt slama ini udah jadi kurcaci-kurcaci yang baik, pertahankan prestasi kalian oke pren!. Buat babe en mami, jangan sering berantem gara-gara jemuran, doain biar anaknya nggak tambah kurus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wokeh deh, dakuw flight sekitar tanggal 30-31 Agustus, buat fans-fans yang pengen cipika-cipiki silahkan melapor ke ketua RT terdekat untuk mendapatkan kupon. Sayonara my beloved city!.
&lt;em&gt;
 Note : map klo selama ini orang2 tanya &amp;#8220;Dedi mo lanjut kmana?&amp;#8221; dakuw selalu jawab mau kerja, kalian sih nggak baca blog kuw&amp;#8230; hehehe.
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Make a Wish</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/make-a-wish.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-17T12:43:28+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-17:2007/08/make-a-wish.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="http://tn3-2.deviantart.com/300W/images2.deviantart.com/i/2004/02/3/3/Candle___Light.jpg" /&gt;
62 Tahun bukan waktu yang singkat,&amp;#160; sudah puluhan kali
&lt;em&gt;
 hari ultah
&lt;/em&gt;
Indonesia tercinta dirayakan, selayaknya sebuah
&lt;em&gt;
 ulang tahun
&lt;/em&gt;
, selalu ada session "
&lt;em&gt;
 make a wish"
&lt;/em&gt;
. Dakuw bukan orang yang benar-benar tahu apa yang Indonesia inginkan dalam sesi "
&lt;em&gt;
 make a wish"
&lt;/em&gt;
nya, seperti kebanyakan orang dakuw hanya bisa menerka bahwa Indonesia menginginkan kemajuan dan sebagainya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yah.. semoga saja terkaan mereka semua benar, dan diiringi dengan usaha-usaha agar keinginan Indonesia dalam ucap hening "
&lt;em&gt;
 make a wish"
&lt;/em&gt;
-nya dapat segera terwujud. Selamat Ulang Tahun Indonesia, make a wish and let your people make it becomes true.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Bagaimana mereka mencariku?</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/bagaimana-mereka-mencariku.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-08T07:09:48+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-08:2007/08/bagaimana-mereka-mencariku.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lihat saja report orang-orang yang menemukan blog ini melalui
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Search_engine"&gt;
 search engine
&lt;/a&gt;
:
&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-porno2.jpg" /&gt;
Ahh tidak!! Masa blog ku ditemukan dengan taglines seperti itu sih?? Pasti ini gara-gara postingan
&lt;a href="http://kecebongsoft.wordpress.com/2007/07/12/mimi-uncu/"&gt;
 Mimi Uncu
&lt;/a&gt;
yang terdahulu. Huahhuahuahua.. kasian deh yang pengen cari bokep, nemunya malah
&lt;a href="http://kecebongsoft.wordpress.com/2007/07/12/mimi-uncu/"&gt;
 Mimi Uncu
&lt;/a&gt;
.. Kecian dech loe..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Mirip Siauw?</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/08/mirip-siauw.html" rel="alternate"></link><updated>2007-08-08T05:24:07+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-08-08:2007/08/mirip-siauw.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="/img/wordpress/2007-08-mirip-siauw.jpg" /&gt;
Tadi habis nonton trans7 nayangin pilkada DKI, pas liat presenternya, kok mirip ama seorang teman ya? Wah jangan2 kakaknya nih.. Halow teman!..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Ngiri Nih!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/07/ngiri-nih.html" rel="alternate"></link><updated>2007-07-16T05:26:45+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-07-16:2007/07/ngiri-nih.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kemarin baru ketemu
&lt;em&gt;
 sesuatu
&lt;/em&gt;
seperti Granature, adalah
&lt;a href="http://www.feedburner.com"&gt;
 FeedBurner
&lt;/a&gt;
yang tentu saja sudah sangat besar dengan berbagai layanan lainnya, trus sempat juga nyobain rss parsernya, wow!. Keren banget, bentuknya Animated Gif!, jadi bisa ditampilin sebagai animasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulai ngiri deh, pengen juga bikin yang animated gif. Tapi setelah googling cari artikel Animated Gif with GD+PHP, ternyata GD belum mendukung pembuatan animasi gif, sehingga kita harus menggunakan eksternal tools, yang dalam hal ini merupakan executable files. Nah yang jadi masalah, tools-tools tersebut rata-rata under linux, sedangkan dakuw pakai free hosting. How can i know my host's OS? Meskipun rata-rata free hosting adalah under linux, tapi tetep aja nggak bisa nginstal external tools tersebut T_T.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oke deh, iseng-iseng bongkar library XAMPP, ketemu contoh bikin animasi flash menggunakan PHP. Yes! ini pasti bisa digunakan untuk Granature V2.0, dakuw mulai ngutak-ngatik scriptnya, bahkan sempat bikin beberapa fungsi untuk menghasilkan animasi seperti
&lt;em&gt;
 fade in, fade out, &amp;#160;fade-from-left,
&lt;/em&gt;
dan banyak lagi. Dan sampai akhirnya semua fungsi hampir jadi + tinggal digunakan.... dakuw baru sadar, signature BB Code kan nggak dukung tag untuk masukin flash (atau dakuw yang kurang teliti?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Huh..!,&amp;#160;nggak&amp;#160;jadi&amp;#160;deh&amp;#160;bikin&amp;#160;Granature
&lt;em&gt;
 animated version
&lt;/em&gt;
. Terpaksa modifikasi Granature yang ini dulu, sampai nanti punya
&lt;em&gt;
 dedicated server
&lt;/em&gt;
sendiri yang bisa di install macem-macem seenak perut. Semoga aja ada account gratis yang jatuh dari langit.. Amien..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Huh!</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/07/huh.html" rel="alternate"></link><updated>2007-07-12T13:02:21+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-07-12:2007/07/huh.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Secara tadi baru aja coba masukin &amp;lt;iframe&amp;gt; ke wordpress untuk masukin plugin wp-syntax yang secara wordpress nggak dukung dan secara wordpress juga otomatis non-aktifin &amp;lt;iframe&amp;gt; disetiap post dan secara dakuw perlu post sintaks2 disini dan secara nggak bisa pakai &amp;lt;iframe&amp;gt; jadi secara dakuw sangat bingung sehingga secara dakuw nggak tau apa yang harus dilakukan secara selain kasih eksternal link yang secara nggak gaul banget!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capeee dehh..&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>IkanArwana</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/07/ikanarwana.html" rel="alternate"></link><updated>2007-07-12T07:53:07+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-07-12:2007/07/ikanarwana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dugemkah? bukan, tapi lagunya bisa bikin goyang. Lumayanlah, belakangan ini kalau tidur lumayan tengah malam, selalu dihibur om Tukul yang ngelawak nggak jelas. Salut buat pantunnya yang selalu nyambung, di rencanakankah?.
&lt;blockquote&gt;
 &lt;em&gt;
  yo wes ben wong arep ngomong opo
yo wes ben aku ini memang wong ndeso
yo wes ben arep ngomong empat mata
yo wes ben sing penting ora kalah karo wong kota
  &lt;span&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;
  yo wes ben wong arep ngomong opo&amp;#8230;
 &lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;
  memang tampang aku katro
tapi rejekine kota
tampang nggak jadi ukuran
kadang wajah kota
rejekine ndeso
 &lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;
  pancen aku wong ndeso
soal cinta aku romeo
banyak cewek sing trisno
tapi ora tak pikirin
tak sobek-sobek masa bodo
 &lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;
  ..jas kiding jas for lak..
 &lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;
  yo wes ben wong arep ngomong opo
..puas ?! puas ?!..
 &lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
 &lt;em&gt;
  dasar wong ndeso tapi rejeki kuto
 &lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;
Ayo nyanyi sama-sama..!&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Rest in Peace</title><link href="http://kecebongsoft.com/2007/07/rest-in-peace.html" rel="alternate"></link><updated>2007-07-12T06:24:27+08:00</updated><author><name>Dedy Purwanto</name></author><id>tag:kecebongsoft.com,2007-07-12:2007/07/rest-in-peace.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="image" src="http://www.kapanlagi.com/selebriti/Taufik_Savalas/t/001.jpg" /&gt;
Inalillahi Wa Innaillaihi Rojiun..
Seorang entertainer kondang sudah
&lt;strike&gt;
 sign out
&lt;/strike&gt;
wafat di usia yang tergolong tidak terlalu tua. Semoga amal dan ibadahnya diterima disisi-Nya. Kita semua yang pernah terhibur dengan lawakan om Taufik, turut mendoakan supaya beliau bisa tenang dalam kedamaian. Amieen..&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>